<?xml version="1.0"?>
<forum type="viva">
<thread id="281465">
<category>Zwanger</category>
<title>Einde relatie en zwanger</title>
<posts>
<post id="0">
<author>elevation</author>
<timestamp>31-07-2015 12:51</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hoi dames, 
 
 
ik heb even jullie raad nodig. Bijna 2 weken geleden heeft mijn vriend onze relatie van 5 jaar stop gezet. Woensdag moest ik normaal ongesteld worden maar dit gebeurde niet. Ook voel ik me misselijk, kan bijna niks eten, heb geen eetlust. Ik hechte er geen belang aan want dit kwam waarschijnlijk door de stress en door de situatie waar ik nu inzit. Om mezelf gerust te stellen heb ik toch maar een test gedaan en deze bleek positief. 
 
 
Nu heb ik echt geen idee wat ik moet doen. Durf het mijn ex-vriend niet te vertellen omdat hij al een andere relatie heeft. Misschien denkt hij wel dat ik het gewoon zeg om hem terug te krijgen. Hij wil ook bijna niet met me praten. 
 
 
Wat zouden jullie doen? Het hem vertellen of nog even wachten?</body></post>
<post id="1">
<author>ikeaverslaafde</author>
<timestamp>31-07-2015 12:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hoelang ben je zwanger? En zou je het willen houden of niet?</body></post>
<post id="2">
<author>anoniem</author>
<timestamp>31-07-2015 12:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou eerst zelf besluiten wat ik ermee zou willen. Weet je al zeker dat je de zwangerschap gaat doorzetten? Want als je dat niet besluit te doen, is er mijns inziens ook geen reden om het hem te vertellen.</body></post>
<post id="3">
<author>zoeyvdv123</author>
<timestamp>31-07-2015 12:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Als ik jou was, zou ik het hem wel eerlijk vertellen. En er gewoon bij zeggen dat dit voor jou ook totaal als een verrassing kwam en dat je niet weet wat je moet doen, maar dat je wel eerlijk tegen hem wilde zijn. Dat is het beste denk ik. 
 
 
En heel veel sterkte!</body></post>
<post id="4">
<author>Yraatje</author>
<timestamp>31-07-2015 12:55</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou zelf nog even een paar dagen wachten tot het bij jouzelf een beetje is gezakt. Je kunt er dan ook even rustig over nadenken welke opties er zijn en wat voor jou de beste keus is. 
 
 
Dan zou ik het tegen hem vertellen en dan kun je ook aangeven wat je zelf hebt bedacht over de toekomst.</body></post>
<post id="5">
<author>pausini</author>
<timestamp>31-07-2015 12:55</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Als hij niet met je wilt praten zou ik me die moeite besparen, kom op zeg. Wat heb jij hem aangedaan dat je deze benadering verdient?</body></post>
<post id="6">
<author>Salstar25</author>
<timestamp>31-07-2015 12:56</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat een vervelende situatie, of nou ja zwanger zijn is iets moois in mijn ogen maar vervelend dat je relatie net beëindigd is. 
 
 
Wat heeft je ex snel een nieuwe relatie na 5 jaar zeg. Of is dat de reden geweest? 
 
 
Ik zou in jouw plaats je ex inlichten. Duidelijk en kort zijn, ik heb een test gedaan en ik ben zwanger. Ik wil je niet terug naar je hebt recht om het te weten dus bij deze. 
 
 
Dan heb jij je plicht gedaan. Hij weet ervan en dan is het afwachten wat hij daarmee gaat doen. Wel of niet betrokken willen zijn etc. Wat wil jij? Hou je het kindje? ![:)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile.gif)</body></post>
<post id="7">
<author>Yraatje</author>
<timestamp>31-07-2015 12:57</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pausini schreef op 31 juli 2015 @ 12:55](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444825#m19444825):** 
 
Als hij niet met je wilt praten zou ik me die moeite besparen, kom op zeg. Wat heb jij hem aangedaan dat je deze benadering verdient?

Ik vind dat het eraan ligt wat de beslissing is die TO neemt. Als ze besluit om de zwangerschap niet af te breken en dus voor het moederschap te gaan dan is het wel terecht dat haar ex-vriend op de hoogte wordt gesteld.</body></post>
<post id="8">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>31-07-2015 12:58</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik vind wel dat hij het moet weten, het is immers zijn kind. En tja als hij denkt dat je het alleen zegt om hem terug te krijgen moet hij dat maar denken, druk hem een positieve test onder de neus. 
 
Gelooft hij je nog niet sleep je hem mee naar je echo waarneer je die hebt, dan gelooft hij je vast wel. 
 
Mocht je het houden uiteraard. 
 
Ook wel lekker dat hij 2 weken na een relatie van 5 jaar al een ander heeft. 
 
 
Wat wil je zelf? Wil je het houden? 
 
Ga je het dan alleen doen of verwacht je dat je steun krijgt van je ex? 
 
![:hug:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_hug.gif)</body></post>
<post id="9">
<author>appelflap007</author>
<timestamp>31-07-2015 12:59</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Heftig TO! Ik denk dat je het hem uiteindelijk wel zal moeten vertellen, maar je kunt het eerst even laten bezinken en ervaren wat je eigen gevoel hierbij is. Neem even de tijd. Had je/hadden jullie een kinderwens?</body></post>
<post id="10">
<author>pausini</author>
<timestamp>31-07-2015 13:00</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Yraatje schreef op 31 juli 2015 @ 12:57](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444849#m19444849):** 
 
[...] 
 
 
Ik vind dat het eraan ligt wat de beslissing is die TO neemt. Als ze besluit om de zwangerschap niet af te breken en dus voor het moederschap te gaan dan is het wel terecht dat haar ex-vriend op de hoogte wordt gesteld.

 
 
Uiteraard, maar dat advies had jij al gegeven. 
 
Met zo&#39;n man zou ik trouwens geen gedeeld ouderschap aangaan als het even kon.</body></post>
<post id="11">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>31-07-2015 13:00</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pausini schreef op 31 juli 2015 @ 12:55](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444825#m19444825):** 
 
Als hij niet met je wilt praten zou ik me die moeite besparen, kom op zeg. Wat heb jij hem aangedaan dat je deze benadering verdient?

 
 
 
Het is zijn kind. Gemaakt toen ze nog samen waren. Hij mag dan een eikel zijn dat hij nu al bij een ander zit maar dat betekent nog niet dat to hem niet hoeft te vertellen dat hij vader wordt. 
 
Het kind zal ook willen weten wie zijn/haar vader is. 
 
Ook vind ik dat als hij dat wil hij een rol moet kunnen spelen in het leven van zijn kind. 
 
Hem niet vertellen is een te grote straf.</body></post>
<post id="12">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>31-07-2015 13:01</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pausini schreef op 31 juli 2015 @ 13:00](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444879#m19444879):** 
 
[...] 
 
 
Uiteraard, maar dat advies had jij al gegeven. 
 
Met zo&#39;n man zou ik trouwens geen gedeeld ouderschap aangaan als het even kon.

 
 
 
Aleen omdat ze uit elkaar zijn en hij snel een ander heeft? Belachelijk. 
 
Zegt niks over of hij een goede vader is. 
 
Ze zijn niet voor niks 5 jaar bij elkaar geweest.</body></post>
<post id="13">
<author>sinnombre</author>
<timestamp>31-07-2015 13:02</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat raar dat een man die een ander heeft en weet dat hij de relatie gaat verbreken, het risico neemt dat de ander zwanger raakt. Gebruikte je geen anticonceptie om zwanger te worden van hem? 
 
Ik vind dat hij dan weet dat de kans op een zwangerschap aanwezig was en dan moet hij dit nieuws maar accepteren. Maar niet voordat je weet wat je gaat doen. 
 
Mocht je de zwangerschap afbreken, dan vind ik dat je het nieuws beter voor je kunt houden. 
 
Anders lijkt het wel op aandacht trekken.</body></post>
<post id="14">
<author>pausini</author>
<timestamp>31-07-2015 13:04</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>* &gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 31 juli 2015 @ 13:01](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444907#m19444907):** 
 
[...] 
 
 
 
Aleen omdat ze uit elkaar zijn en hij snel een ander heeft? Belachelijk. 
 
Zegt niks over of hij een goede vader is. 
 
Ze zijn niet voor niks 5 jaar bij elkaar geweest.

Hij weigert haar te spreken, idd belachelijk als je 5jr gedeeld hebt.</body></post>
<post id="15">
<author>Salstar25</author>
<timestamp>31-07-2015 13:07</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wel of niet de zwangerschap doorzetten staat los van het vertellen. Wat voor eikel het misschien ook is, hij heeft recht om te weten dat zijn ex zwanger is. Je kunt iemand niet buitenspel laten in zo&#39;n belangrijke situatie. Het gaat om een kind en dat is nou eenmaal ook van hem. Uit wraak je mond houden of moeders die bewust hun kinderen bij de vader weghouden omdat hij hen heeft gekwetst, vreselijk. Je kind staat daar buiten. 
 
 
Mocht je het willen houden, geniet van je zwangerschap, het is prachtig.</body></post>
<post id="16">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>31-07-2015 13:08</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pausini schreef op 31 juli 2015 @ 13:04](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444943#m19444943):**
&gt; 
&gt; * 
 
[...] 
 
 
Hij weigert haar te spreken, idd belachelijk als je 5jr gedeeld hebt.

 
 
 
Dat gebeurd wel vaker als mensen uit elkaar gaan. 
 
Zeker als dit met ruzie is bijvoorbeeld. 
 
Ex en ik gingen niet eens met ruzie uit elkaar en spraken de eerste maand ook niet. 
 
Geen zin in, kon ik niet aan. 
 
 
Compleet geen reden om hem dan te verzwijgen dat hij een kind krijgt ( als ze het houdt).</body></post>
<post id="17">
<author>pausini</author>
<timestamp>31-07-2015 13:11</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Je hebt de rest van je kinds leven met deze man te maken, mijn advies is tussen de regels door wel duidelijk denk ik. 
 
En ja, ik weet hoe pijnlijk een abortus is maar weet ook uit ervaring dat zaken doen met iemand waar je niet meer op een lijn ligt zeer stressvol is.</body></post>
<post id="18">
<author>elevation</author>
<timestamp>31-07-2015 13:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[sinnombre schreef op 31 juli 2015 @ 13:02](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444919#m19444919):** 
 
Wat raar dat een man die een ander heeft en weet dat hij de relatie gaat verbreken, het risico neemt dat de ander zwanger raakt. Gebruikte je geen anticonceptie om zwanger te worden van hem? 
 
Ik vind dat hij dan weet dat de kans op een zwangerschap aanwezig was en dan moet hij dit nieuws maar accepteren. Maar niet voordat je weet wat je gaat doen. 
 
Mocht je de zwangerschap afbreken, dan vind ik dat je het nieuws beter voor je kunt houden. 
 
Anders lijkt het wel op aandacht trekken.

Ik gebruik inderdaad de pil. Ben wel een tijdje geleden ziek geweest (misschien daardoor dat de pil niet goed werkte?).</body></post>
<post id="19">
<author>Yraatje</author>
<timestamp>31-07-2015 13:20</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Salstar25 schreef op 31 juli 2015 @ 13:07](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444979#m19444979):** 
 
Wel of niet de zwangerschap doorzetten staat los van het vertellen. Wat voor eikel het misschien ook is, hij heeft recht om te weten dat zijn ex zwanger is. Je kunt iemand niet buitenspel laten in zo&#39;n belangrijke situatie. Het gaat om een kind en dat is nou eenmaal ook van hem. Uit wraak je mond houden of moeders die bewust hun kinderen bij de vader weghouden omdat hij hen heeft gekwetst, vreselijk. Je kind staat daar buiten. 
 
 
Mocht je het willen houden, geniet van je zwangerschap, het is prachtig.

 
 
Hij heeft er wel recht op om te weten dat TO zwanger is, hij heeft niet het recht om mee te beslissen over de zwangerschap. Daarom was ook mijn advies om het eerst zelf allemaal even op een rijtje te zetten en dan aan haar ex mee te delen dat ze zwanger is (was) en wat zij met de zwangerschap wil. 
 
En natuurlijk kan ze dan zijn mening mee laten wegen als ze dat wil, maar dan heeft ze er in ieder geval zelf al heel goed over nagedacht en laat ze zich geen dingen aanpraten die ze niet wil.</body></post>
<post id="20">
<author>Pientjexxxx</author>
<timestamp>31-07-2015 13:24</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Als je ervoor kiest om het kind te houden dan heb je levenslang met je ex te maken. Daarnaast word je nu een alleenstaande moeder. Geen idee wat je leeftijd is, maar als dat jonger dan 40 is, dan zou ik nog eens heel goed gaan overdenken of je de zwangerschap wilt doorzetten.</body></post>
<post id="21">
<author>pausini</author>
<timestamp>31-07-2015 14:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Maar Elevation, wat is jouw gevoel over de zwangerschap?</body></post>
<post id="22">
<author>elevation</author>
<timestamp>31-07-2015 17:31</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pausini schreef op 31 juli 2015 @ 14:19](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19445843#m19445843):** 
 
Maar Elevation, wat is jouw gevoel over de zwangerschap?

Heb er gemengde gevoelens bij. Ik weet zelf niet goed wat ik wil, het kind houden of niet</body></post>
<post id="23">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>31-07-2015 17:32</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Weg laten halen en verder niet over praten met je ex.</body></post>
<post id="24">
<author>pausini</author>
<timestamp>01-08-2015 19:23</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 31 juli 2015 @ 17:31](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19447983#m19447983):** 
 
[...] 
 
 
 
Heb er gemengde gevoelens bij. Ik weet zelf niet goed wat ik wil, het kind houden of niet

Hoe gaat het met je en heb je mensen waar je je gevoel mee kunt delen?</body></post>
<post id="25">
<author>elevation</author>
<timestamp>01-08-2015 19:31</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Heb het hem vandaag verteld via een bericht op fb (anders antwoord hij niet). Eerst negeerde hij mij maar na 3-4u antwoordde hij dan toch. Zijn antwoord was &#39;Doe normaal&#39; en hij deed er lacherig over. 
 
 
Dat hij niet blij ging zijn wist ik ook wel, maar zo een reactie had ik ook niet verwacht.</body></post>
<post id="26">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 19:38</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 01 augustus 2015 @ 19:31](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457121#m19457121):** 
 
Heb het hem vandaag verteld via een bericht op fb (anders antwoord hij niet). Eerst negeerde hij mij maar na 3-4u antwoordde hij dan toch. Zijn antwoord was &#39;Doe normaal&#39; en hij deed er lacherig over. 
 
 
Dat hij niet blij ging zijn wist ik ook wel, maar zo een reactie had ik ook niet verwacht.

 
 
 
Tja ergens klein beetje te verwachten dat hij je niet gelooft. Maar hij is nu op de hoogte, nu aan hem wat hij er mee doet. 
 
 
Wat ga jij doen? Wil je het kind houden of niet? 
 
Heb je het kind iets te bieden, kun je ervoor zorgen? 
 
Ik zou hem, als je het houdt, ook op de hoogte houden van je echo&#39;s. Niet omdat hij daar recht op heeft of gezellig mee kan maar puur dat het dan misschien tot hem doordringt dat je de waarheid spreekt. 
 
Maar goed dat moet je zelf weten natuurlijk. Ik denk wel dat het op den duur wel tot hem doordringt. 
 
 
Mocht het houden vergeet dan niet dat het ook zijn kind is. Je zult dan aan hem vast zitten. Hij heeft dan ook recht zijn kind te zien en een omgang te hebben mocht hij dat willen. 
 
 
Sterkte.</body></post>
<post id="27">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 19:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hij denkt waarschijnlijk dat je het verzint, voor aandacht. Snap ik wel zou ik ook denken bij zo&#39;n bericht. Maar ja wat moest je dan face to face wou hij niet. 
 
 
Je hebt hem oo de hoogte gesteld en hij kan nu iig niet meer zeggen dat hij het niet wist. 
 
 
Doe normaal is wel erg kinderachtig.</body></post>
<post id="28">
<author>elevation</author>
<timestamp>01-08-2015 19:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 01 augustus 2015 @ 19:38](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457177#m19457177):** 
 
[...] 
 
 
 
Tja ergens klein beetje te verwachten dat hij je niet gelooft. Maar hij is nu op de hoogte, nu aan hem wat hij er mee doet. 
 
 
Wat ga jij doen? Wil je het kind houden of niet? 
 
Heb je het kind iets te bieden, kun je ervoor zorgen? 
 
Ik zou hem, als je het houdt, ook op de hoogte houden van je echo&#39;s. Niet omdat hij daar recht op heeft of gezellig mee kan maar puur dat het dan misschien tot hem doordringt dat je de waarheid spreekt. 
 
Maar goed dat moet je zelf weten natuurlijk. Ik denk wel dat het op den duur wel tot hem doordringt. 
 
 
Mocht het houden vergeet dan niet dat het ook zijn kind is. Je zult dan aan hem vast zitten. Hij heeft dan ook recht zijn kind te zien en een omgang te hebben mocht hij dat willen. 
 
 
Sterkte.

Ik neig nu eerder naar abortus. Zou graag hebben dat men kind in een stabiel gezin opgroeit met een moeder en vader. Dat kan ik op dit moment niet echt.</body></post>
<post id="29">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 19:43</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 01 augustus 2015 @ 19:41](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457199#m19457199):** 
 
[...] 
 
 
 
Ik neig nu eerder naar abortus. Zou graag hebben dat men kind in een stabiel gezin opgroeit met een moeder en vader. Dat kan ik op dit moment niet echt.

 
 
 
Je kan de Fiom bellen voor een gesprek, zij kunnen je hierbij helpen. 
 
Ook als je een afspraak gaat maken bij een kliniek heb je nog 5 bedenkdagen, dat is verplicht. 
 
 
Wel zou ik als je voor abortus kiest dit zo snel mogelijk doen. Dat maakt het wat makkelijk.</body></post>
<post id="30">
<author>chentolove</author>
<timestamp>01-08-2015 19:44</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Pfoe. Geen makkelijke situatie nee. 
 
Neem de tijd om na te denken, het is geen makkelijke beslissing! 
 
Wel op tijd naar huisarts gaan, want voor abortus moet je sowieso 1 week bedenktijd nemen nog. Niet dat het daarvoor te laat is al ... 
 
 
Sterkte met wat je ook besluit!</body></post>
<post id="31">
<author>pausini</author>
<timestamp>01-08-2015 19:44</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Zijn er mensen met wie je kunt praten?</body></post>
<post id="32">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>01-08-2015 19:47</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>![:hug:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_hug.gif) hoe oud zijn jullie?</body></post>
<post id="33">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>01-08-2015 19:50</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hij heeft binnen twee weken een relatie? Praat met maatschappelijk werk, je huisarts of ander vertrouwensarts, Pas goed op jezelf, wat je ook beslist, het is jouw keuze!</body></post>
<post id="34">
<author>elevation</author>
<timestamp>01-08-2015 19:50</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pausini schreef op 01 augustus 2015 @ 19:44](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457227#m19457227):** 
 
Zijn er mensen met wie je kunt praten?

 
 
 
Niet echt. Mijn ouders hebben al genoeg problemen en wil ik er niet echt mee lastig vallen. 
 
En al mijn vrienden zijn ook zijn vrienden dus is voor hun ook niet makkelijk.</body></post>
<post id="35">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>01-08-2015 19:51</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>[https://fiom.nl](https://fiom.nl)</body></post>
<post id="36">
<author>elevation</author>
<timestamp>01-08-2015 19:53</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Bromelia schreef op 01 augustus 2015 @ 19:47](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457251#m19457251):** 
![:hug:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_hug.gif) hoe oud zijn jullie?

Ik ben er 22 hij is er 23.</body></post>
<post id="37">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>01-08-2015 19:55</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Overleg toch met je ex.</body></post>
<post id="38">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 19:59</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 01 augustus 2015 @ 19:53](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457313#m19457313):** 
 
[...] 
 
 
 
Ik ben er 22 hij is er 23.

 
 
 
Dat is wel jong maar niet te jong. Toch zou ik het op die leeftijd niet alleen willen doen. 
 
 
Ik zou net doen of je gek bent en gewoon je ex vertellen hoe de vork in de steel zit. 
 
En als hij je niet gelooft zeg je maar dat hij een zwangerschapstest mee mag nemen die je ter plaatste doet, weet hij meteen dat je niet liegt. 
 
Hij komt wat kinderlijk over zoals hij doet en na 2 weken al een ander. 
 
 
Ik vind het sneu voor je. 
 
Ik hoop dat je een beslissing kunt maken en kunt praten met iemand van de Fiom of een andere vertrouwingspersoon.</body></post>
<post id="39">
<author>pausini</author>
<timestamp>01-08-2015 20:02</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Och meis, wat zul jij je eenzaam voelen, hij lijkt lekker te scharrelen en jij zit met een levensgroot dilemma. 
 
Maar dat je iemand in vertrouwen neemt is van groot belang, al pratende zet je het voor jezelf op een rijtje. 
 
Als jij mijn dochter was wilde ik dat je naar me toe kwam, samen weten er meer dan een. En jij bent altijd nog degene die de keuzes maakt. 
 
Niet ergens een vriendin, al dan niet een gezamenlijke? 
![:hug:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_hug.gif)</body></post>
<post id="40">
<author>elevation</author>
<timestamp>01-08-2015 20:04</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 01 augustus 2015 @ 19:59](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457379#m19457379):** 
 
[...] 
 
 
 
Dat is wel jong maar niet te jong. Toch zou ik het op die leeftijd niet alleen willen doen. 
 
 
Ik zou net doen of je gek bent en gewoon je ex vertellen hoe de vork in de steel zit. 
 
En als hij je niet gelooft zeg je maar dat hij een zwangerschapstest mee mag nemen die je ter plaatste doet, weet hij meteen dat je niet liegt. 
 
Hij komt wat kinderlijk over zoals hij doet en na 2 weken al een ander. 
 
 
Ik vind het sneu voor je. 
 
Ik hoop dat je een beslissing kunt maken en kunt praten met iemand van de Fiom of een andere vertrouwingspersoon.

Heb ik hem ook verteld, dat ik een test wou doen waar hij bij was. Toen antwoordde hij niet meer.</body></post>
<post id="41">
<author>pausini</author>
<timestamp>01-08-2015 20:08</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 01 augustus 2015 @ 20:04](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457419#m19457419):** 
 
[...] 
 
 
 
Heb ik hem ook verteld, dat ik een test wou doen waar hij bij was. Toen antwoordde hij niet meer.

 
 
Hij zal het niet geloven, in shock zijn en is met andere dingen bezig. 
 
Zal mijn pijlen juist even niet op hem richten, hij laat het namelijk op alle fronten afweten. 
 
 
Heb je er eigenlijk al met iemand over gesproken?</body></post>
<post id="42">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>01-08-2015 20:13</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 01 augustus 2015 @ 19:59](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457379#m19457379):** 
 
[...] 
 
 
 
Dat is wel jong maar niet te jong. Toch zou ik het op die leeftijd niet alleen willen doen. 
 
 
Ik zou net doen of je gek bent en gewoon je ex vertellen hoe de vork in de steel zit. 
 
En als hij je niet gelooft zeg je maar dat hij een zwangerschapstest mee mag nemen die je ter plaatste doet, weet hij meteen dat je niet liegt. 
 
Hij komt wat kinderlijk over zoals hij doet en na 2 weken al een ander. 
 
 
Ik vind het sneu voor je. 
 
Ik hoop dat je een beslissing kunt maken en kunt praten met iemand van de Fiom of een andere vertrouwingspersoon.

Waarom zou ze haar ex moeten overtuigen? Ze hoeft van hem heus niets te verwachten tenslotte. Hou het bij jezelf en ga naar de kliniek. Hij komt echt je handje niet vasthouden, laat staan dat ie op wil draaien voor het ongelukje.</body></post>
<post id="43">
<author>pausini</author>
<timestamp>01-08-2015 20:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Het lastige van dit ongelukje is dat het een deel van jezelf is.</body></post>
<post id="44">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 20:18</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 01 augustus 2015 @ 20:13](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457487#m19457487):** 
 
[...] 
 
 
Waarom zou ze haar ex moeten overtuigen? Ze hoeft van hem heus niets te verwachten tenslotte. Hou het bij jezelf en ga naar de kliniek. Hij komt echt je handje niet vasthouden, laat staan dat ie op wil draaien voor het ongelukje.

 
 
 
Hoeft niet, toch zou ik als ik to was wel willen dat hij ziet dat ik het meen. 
 
Puur omdat ik niet zou willen dat meneer gaat roddelen en straks gaat zeggen dat ik een zwangerschap verzin voor aandacht. 
 
Dat is immers niet zo. 
 
 
Als ze het houdt is hij ook verantwoordelijk en kan hij omgang eisen.</body></post>
<post id="45">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 20:18</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pausini schreef op 01 augustus 2015 @ 20:17](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457529#m19457529):** 
 
Het lastige van dit ongelukje is dat het een deel van jezelf is.

Blijft het nog steeds een ongelukje.</body></post>
<post id="46">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>01-08-2015 20:20</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 01 augustus 2015 @ 20:18](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457539#m19457539):** 
 
[...] 
 
 
 
Hoeft niet, toch zou ik als ik to was wel willen dat hij ziet dat ik het meen. 
 
Puur omdat ik niet zou willen dat meneer gaat roddelen en straks gaat zeggen dat ik een zwangerschap verzin voor aandacht. 
 
Dat is immers niet zo. 
 
 
Als ze het houdt is hij ook verantwoordelijk en kan hij omgang eisen.

Er is helemaal geen reden om een Sabia te doen, ze kan gewoon naar de kliniek zonder hem in te lichten, dat aandacht trekken is nergens voor nodig.</body></post>
<post id="47">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>01-08-2015 20:21</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 01 augustus 2015 @ 20:13](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457487#m19457487):** 
 
[...] 
 
 
Waarom zou ze haar ex moeten overtuigen? Ze hoeft van hem heus niets te verwachten tenslotte. Hou het bij jezelf en ga naar de kliniek. Hij komt echt je handje niet vasthouden, laat staan dat ie op wil draaien voor het ongelukje.

 
 
Ze zijn vijf jaar bij elkaar geweest, waar beide neuke hebben beide schuld. 
 
TO overleg met hem, wie weet moet hij nog van de schrik bekomen en het accepeteren</body></post>
<post id="48">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>01-08-2015 20:22</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 01 augustus 2015 @ 20:20](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457551#m19457551):** 
 
[...] 
 
 
Er is helemaal geen reden om een Sabia te doen, ze kan gewoon naar de kliniek zonder hem in te lichten, dat aandacht trekken is nergens voor nodig.

Omdat jij niet van kleine kinderen houd, hoef je het hier niet te promoten voor anderen.</body></post>
<post id="49">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 20:27</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 01 augustus 2015 @ 20:20](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457551#m19457551):** 
 
[...] 
 
 
Er is helemaal geen reden om een Sabia te doen, ze kan gewoon naar de kliniek zonder hem in te lichten, dat aandacht trekken is nergens voor nodig.

 
 
 
Een Sabia??? Euh oke zal wel. 
 
 
Ze heeft nog niet eens duidelijke beslissing genomen. Wie weet houdt ze het wel. En ja dan is het wel zo netjes hem op de hoogte te houden. Ook voor het kind het is dan immers zijn/haar vader. 
 
Ze hadden nog een relatie toen ze zwanger raakte. Hij zal ergens goede kwaliteiten hebben anders waren ze niet 5 jaar bij elkaar. 
 
 
Heel gek maar niet iedereen doet abortus. 
 
Laat to maar eerst rustig met iemand bijvoorbeeld het Fiom gaan praten en dan haar beslissing maken.</body></post>
<post id="50">
<author>Fame</author>
<timestamp>01-08-2015 20:35</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Dus dit kind is verwekt zo ongeveer toen hij het uitmaakte.</body></post>
<post id="51">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>01-08-2015 20:36</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Als ze nu pas 22 en 23 zijn was het maar &#39;n tienerliefde, geen basis om &#39;n kind op de wereld te zetten als ze uit elkaar zijn. Vooral niet op deze jonge leeftijd met nog genoeg kansen in de komende jaren om &#39;n man te vinden die samen met haar &#39;n kind wil.</body></post>
<post id="52">
<author>vivaforum14</author>
<timestamp>01-08-2015 20:42</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Elevation: ik zou goed nadenken over wat je wilt. Een gesprek met het FIOM is een goed idee. Veel vrouwen krijgen na een tijd spijt van eerdere abortus en houden daar dan veel vervelende gevoelens aan over. Probeer je keuze niet door zijn keuze te bepalen. Al begrijp ik dat dat wel een beetje zo loopt. In je eentje kan je het zeker ook, mits je een goed netwerk hebt denk ik. Ik wens je veel sterkte. Ik heb zelf sinds enkele maanden een kindje dus ik kan je vertellen hoe geweldig dat is. Ik begrijp echter dat je situatie het erg moeilijk maakt!</body></post>
<post id="53">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 20:46</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[vivaforum14 schreef op 01 augustus 2015 @ 20:42](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457749#m19457749):** 
 
Elevation: ik zou goed nadenken over wat je wilt. Een gesprek met het FIOM is een goed idee. Veel vrouwen krijgen na een tijd spijt van eerdere abortus en houden daar dan veel vervelende gevoelens aan over. Probeer je keuze niet door zijn keuze te bepalen. Al begrijp ik dat dat wel een beetje zo loopt. In je eentje kan je het zeker ook, mits je een goed netwerk hebt denk ik. Ik wens je veel sterkte. Ik heb zelf sinds enkele maanden een kindje dus ik kan je vertellen hoe geweldig dat is. Ik begrijp echter dat je situatie het erg moeilijk maakt!

 
 
 
Er zijn ook vrouwen die spijt krijgen van een kind, alleen daar hoor je een stuk minder over. En echt niet elk kind is geweldig. 
 
Een kind alleen is zwaar zeker als het gehandicapt is of een huilbaby, want dat kan ook nog. 
 
Tuurlijk zijn er genoeg die spijt krijgen van een abortus maar hoe erg ook beter spijt van een abortus dan van een kind. 
 
 
De fiom kan to goed helpen met haar keus. Voors en tegen van beide bekijken.</body></post>
<post id="54">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>01-08-2015 20:47</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 01 augustus 2015 @ 20:36](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457691#m19457691):** 
 
Als ze nu pas 22 en 23 zijn was het maar &#39;n tienerliefde, geen basis om &#39;n kind op de wereld te zetten als ze uit elkaar zijn. Vooral niet op deze jonge leeftijd met nog genoeg kansen in de komende jaren om &#39;n man te vinden die samen met haar &#39;n kind wil.

 
 
 
Ze waren 1 jaar in de relatie tieners daarna gewoon volwassenen. 
 
22 is jong maar niet super jong.</body></post>
<post id="55">
<author>vivaforum14</author>
<timestamp>01-08-2015 20:50</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 01 augustus 2015 @ 20:46](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457799#m19457799):** 
 
[...] 
 
 
 
Er zijn ook vrouwen die spijt krijgen van een kind, alleen daar hoor je een stuk minder over. En echt niet elk kind is geweldig. 
 
Een kind alleen is zwaar zeker als het gehandicapt is of een huilbaby, want dat kan ook nog. 
 
Tuurlijk zijn er genoeg die spijt krijgen van een abortus maar hoe erg ook beter spijt van een abortus dan van een kind. 
 
 
De fiom kan to goed helpen met haar keus.

Absoluut mee eens. Het is een moeilijke keuze, waarbij beide kanten belicht dienen te worden.</body></post>
<post id="56">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>01-08-2015 20:51</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 01 augustus 2015 @ 20:36](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457691#m19457691):** 
 
Als ze nu pas 22 en 23 zijn was het maar &#39;n tienerliefde, geen basis om &#39;n kind op de wereld te zetten als ze uit elkaar zijn. Vooral niet op deze jonge leeftijd met nog genoeg kansen in de komende jaren om &#39;n man te vinden die samen met haar &#39;n kind wil.

![:facepalm:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/facepalm.gif)</body></post>
<post id="57">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>01-08-2015 21:15</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Salstar25 schreef op 31 juli 2015 @ 13:07](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19444979#m19444979):**. Wat voor eikel het misschien ook is, hij heeft recht om te weten dat zijn ex zwanger is. Je kunt iemand niet buitenspel laten in zo&#39;n belangrijke situatie. Het gaat om een kind en dat is nou eenmaal ook van hem. .

Neuh. Hij heeft niet automatisch recht op het weten. Ik zou het recht eerder bij het kind leggen: om te weten wie zijn of haar vader is.</body></post>
<post id="58">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>01-08-2015 21:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 01 augustus 2015 @ 20:47](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19457807#m19457807):** 
 
[...] 
 
 
 
Ze waren 1 jaar in de relatie tieners daarna gewoon volwassenen. 
 
22 is jong maar niet super jong.

Het kan te jong zijn. Ik had op die leeftijd zeker weten niet zwanger willen worden. Was er echt totaal niet aan toe.b</body></post>
<post id="59">
<author>Salstar25</author>
<timestamp>01-08-2015 21:24</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Natuurlijk heeft hij dat recht wel. Altijd het idee dat mannen geen recht of minder recht hebben op hun kind dan de moeder.. het is net zoveel zijn kind als die van haar, dus ja.. hij heeft recht om het te weten. De enige reden om een kind bij een vader weg te houden of hem niet in te lichten is wanneer je er van overtuigd bent dat hij een gevaar zou vormen voor een kind.</body></post>
<post id="60">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>01-08-2015 21:35</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat een rotsituatie zit je trouwens in, elevator. Sterkte met de beslissing en met de verwerking van de relatiebreuk. ![:flower:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/red_rose.gif)</body></post>
<post id="61">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>01-08-2015 22:11</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Pfff redbulletje we konden op je anti-kind-lobby-praatjes wachten he. TO bedenk goed wat jij wil. Dat is stap 1. De rest is voor later zorg.</body></post>
<post id="62">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 07:42</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Salstar25 schreef op 01 augustus 2015 @ 21:24](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19458169#m19458169):** 
 
Natuurlijk heeft hij dat recht wel. Altijd het idee dat mannen geen recht of minder recht hebben op hun kind dan de moeder.. het is net zoveel zijn kind als die van haar, dus ja.. hij heeft recht om het te weten. De enige reden om een kind bij een vader weg te houden of hem niet in te lichten is wanneer je er van overtuigd bent dat hij een gevaar zou vormen voor een kind.

Op die leeftijd wil hij dat &#39;recht&#39; waarschijnlijk helemaal niet en al zeker niet als TO &#39;m er ook nog voor wil laten dokken.</body></post>
<post id="63">
<author>Salstar25</author>
<timestamp>02-08-2015 07:56</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Tja dan had hij dat toch eerder moeten bedenken. Eigen schuld, hij snapt ongetwijfeld de risico&#39;s van seks.</body></post>
<post id="64">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 08:53</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 07:42](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19460149#m19460149):** 
 
[...] 
 
 
Op die leeftijd wil hij dat &#39;recht&#39; waarschijnlijk helemaal niet en al zeker niet als TO &#39;m er ook nog voor wil laten dokken.

Dit zijn aannames. Of heb je meer info?</body></post>
<post id="65">
<author>Pientjexxxx</author>
<timestamp>02-08-2015 10:09</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hoe denk je dat straks te gaan doen als de baby er is? Werk je, studeer je, waar ga je van leven? Wie heb je als backup, want dat lijkt mij voor een alleenstaande moeder heel belangrijk. Zo te lezen kun je bij je ouders niet terecht, want die hebben zelf al de nodige problemen schrijf je. Als je al die zaken niet goed geregeld hebt, dan lijkt het mij niet verstandig om in je eentje een kind op de wereld te zetten. Nog afgezien van het feit dat je levenslang met een ex te maken hebt, vanaf dag één van de geboorte. Dat is toch geen goede startpositie van je leven als je pas 22 bent? Je krijgt anno 2015 toch geen kind meer door een &quot;ongelukje&quot;?</body></post>
<post id="66">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 10:11</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 07:42](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19460149#m19460149):** 
 
[...] 
 
 
Op die leeftijd wil hij dat &#39;recht&#39; waarschijnlijk helemaal niet en al zeker niet als TO &#39;m er ook nog voor wil laten dokken.

 
 
 
Dat weet je helemaal niet. Niet iedereen haat kinderen. 
 
En dokken tja zijn kind he. Waar twee neuken.....</body></post>
<post id="67">
<author>Pientjexxxx</author>
<timestamp>02-08-2015 10:22</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 10:11](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19460953#m19460953):** 
 
[...] 
 
 
 
Dat weet je helemaal niet. Niet iedereen haat kinderen. 
 
En dokken tja zijn kind he. Waar twee neuken.....

Dat laatste vind ik altijd een raar argument. Want het is wel zo dat er maar één beslist. Dan moet je die beslissing ook door twee personen laten nemen.</body></post>
<post id="68">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 10:26</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Pientjexxxx schreef op 02 augustus 2015 @ 10:22](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19461055#m19461055):** 
 
[...] 
 
 
 
Dat laatste vind ik altijd een raar argument. Want het is wel zo dat er maar één beslist. Dan moet je die beslissing ook door twee personen laten nemen.

 
 
 
Hij was er toch echt zelf bij. Zo gaat dan nu eenmaal hier. De vrouw mag beslissen of de baby er komt of niet maar ALS er betaald moet worden door de man zal hij dat toch moeten. 
 
Geeft hem wel recht op omgang. 
 
 
Oneerlijk? Ja misschien in sommige gevallen. 
 
Maar je mag nu eenmaal zelf over je lichaam beslissen.</body></post>
<post id="69">
<author>Pientjexxxx</author>
<timestamp>02-08-2015 10:31</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 10:26](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19461095#m19461095):** 
 
[...] 
 
 
 
Hij was er toch echt zelf bij. Zo gaat dan nu eenmaal hier. De vrouw mag beslissen of de baby er komt of niet maar ALS er betaald moet worden door de man zal hij dat toch moeten. 
 
Geeft hem wel recht op omgang. 
 
 
Oneerlijk? Ja misschien in sommige gevallen. 
 
Maar je mag nu eenmaal zelf over je lichaam beslissen.

Hij was er zelf bij, maar in de wetenschap dat zijn vriendin de pil slikte. Ik snap vrouwen sowieso niet als zij een kind willen krijgen van een man die dat zelf niet wil. Natuurlijk mag je zelf over je eigen lichaam beslissen, maar hou dan ook zelf je eigen broek op.</body></post>
<post id="70">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>02-08-2015 10:39</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Natuurlijk mag TO hier zelf over beslissen voordat zij haar ex hierover inlichten. Waarom zou zij dat moeten doen? Zij zijn niet meer samen dus dat maakt het allemaal alleen maar ingewikkelder. En dat terwijl zij eerst zelf nog de keuze dient te maken of zij de zwangerschap wel door wil laten gaan. 
 
 
Ik hoop dat je voor jezelf de juiste keuze kunt maken, elevator. Bedenk je of je de zwangerschap ook nog door wil zetten als je ex laat weten helemaal geen onderdeel te willen uitmaken van een gezin. Nogmaals sterkte.</body></post>
<post id="71">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 10:49</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Pientjexxxx schreef op 02 augustus 2015 @ 10:31](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19461139#m19461139):** 
 
[...] 
 
 
 
Hij was er zelf bij, maar in de wetenschap dat zijn vriendin de pil slikte. Ik snap vrouwen sowieso niet als zij een kind willen krijgen van een man die dat zelf niet wil. Natuurlijk mag je zelf over je eigen lichaam beslissen, maar hou dan ook zelf je eigen broek op.

 
 
 
Dit gaat weer de kant op van een discussie wat (nog) helemaal niet van toepassing is op to. 
 
Die discussie is ook tot in den treure gevoerd in het topic van bezorgd79. 
 
Het is gewoon de wet, kan je het mee eens zijn of niet veranderd er niks aan. 
 
Lullig voor de mannen die erin geluisd worden omdat vriendin gaatjes prikt of de pil niet neemt. 
 
Terecht voor de vent die compleet bewust seks heeft en geen of pech heeft met de anticonceptie. 
 
Nee het is niet altijd eerlijk, that&#39;s life. 
 
 
Tuurlijk kan to afzien van geld als je dat wil maar als ze een uitkering nodig heeft gaan ze het gewoon halen bij de man in kwestie. 
 
 
 
Dit is niet aan de orde, to moet uberhaupt nog eerst beslissen wat ze gaat doen. 
 
Wel of geen kind.</body></post>
<post id="72">
<author>elevation</author>
<timestamp>02-08-2015 12:16</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Als ik besluit om het kind te houden, hoef ik zijn geld niet. Daarvoor doe ik het niet. 
 
 
Maar voor ik een beslissing neem, zou ik graag eens met hem kunnen praten. Ik wil hem tijd geven om het te verwerken maar ik wil wel weten hoe hij erover denkt.</body></post>
<post id="73">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 12:32</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 12:16](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462037#m19462037):** 
 
Als ik besluit om het kind te houden, hoef ik zijn geld niet. Daarvoor doe ik het niet. 
 
 
Maar voor ik een beslissing neem, zou ik graag eens met hem kunnen praten. Ik wil hem tijd geven om het te verwerken maar ik wil wel weten hoe hij erover denkt.

 
 
 
Nee natuurlijk doe je het daarvoor niet, dat zal ook geen enkele vrouw doen. 
 
 
Denk je dat je hem zover krijgt dat hij met je gaat praten? Ik zou daar geen weken mee wachten.</body></post>
<post id="74">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 12:42</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 12:16](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462037#m19462037):** 
 
Als ik besluit om het kind te houden, hoef ik zijn geld niet. Daarvoor doe ik het niet. 
 
 
Maar voor ik een beslissing neem, zou ik graag eens met hem kunnen praten. Ik wil hem tijd geven om het te verwerken maar ik wil wel weten hoe hij erover denkt.

 
 
Maar wat wil je daarmee bereiken dan? Hoop je dat ie z&#39;n nieuwe vlam laat vallen en bij je terug komt? 
 
En als jij het besluit te laten komen heeft hij uiteindelijk toch geen stem als hij er niets mee te maken wil hebben, dus je maakt &#39;m door te willen gaan praten hooguit over de zeik omdat hij denkt dat je dan ook wel geld zal willen. En als jij het weg laat halen is er al helemaal niets om nog met je ex over te willen praten.</body></post>
<post id="75">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 12:52</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ze wil graag weten hoe en wat hij denkt. Lijkt me heel normaal. Het is immers zijn kind ook.</body></post>
<post id="76">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>02-08-2015 12:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou zelf eerst een keuze maken, voor ik het met hem bespreek. Al kan ik het me wel ergens voorstellen, maar waarom wil je je keuze niet eerst zelf maken? Denk je juist niet dat het alleen maar moeilijker wordt als hij zijn mening gaat vormen? Het is gewoon een rotsituatie in jouw geval, omdat je er hoe dan ook alleen voor staat.</body></post>
<post id="77">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 13:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 12:52](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462311#m19462311):** 
 
Ze wil graag weten hoe en wat hij denkt. Lijkt me heel normaal. Het is immers zijn kind ook.

Er is nog geen sprake van &#39;n kind. Dat is er alleen als ze de zwangerschap besluit door te zetten. En dat is vroeg genoeg haar ex in te lichten.</body></post>
<post id="78">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 13:24</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 13:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462557#m19462557):** 
 
[...] 
 
 
Er is nog geen sprake van &#39;n kind. Dat is er alleen als ze de zwangerschap besluit door te zetten. En dat is vroeg genoeg haar ex in te lichten.

Ik vind het juist sieren dat ze wil weten hoe hij er over denkt.</body></post>
<post id="79">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 13:29</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 13:24](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462697#m19462697):** 
 
[...] 
 
 
 
Ik vind het juist sieren dat ze wil weten hoe hij er over denkt.

Vind ik niet. Het heeft geen zin om je mening te mogen geven als je toch geen enkele stem hebt in de uitkomst. Hij staat als man nu machteloos en kan alleen maar hopen dat haar hormonen niet de overhand krijgen.</body></post>
<post id="80">
<author>elevation</author>
<timestamp>02-08-2015 13:43</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 13:29](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462735#m19462735):** 
 
[...] 
 
 
Vind ik niet. Het heeft geen zin om je mening te mogen geven als je toch geen enkele stem hebt in de uitkomst. Hij staat als man nu machteloos en kan alleen maar hopen dat haar hormonen niet de overhand krijgen.

Wie zegt er dat hij geen enkele stem heeft in de uitkomst? Misschien daarom wel dat ik er met hem wil over praten.</body></post>
<post id="81">
<author>pausini</author>
<timestamp>02-08-2015 14:53</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Lieve Elevation, heb je je hart al bij iemand anders kunnen luchten?</body></post>
<post id="82">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 15:37</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 13:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462557#m19462557):** 
 
[...] 
 
 
Er is nog geen sprake van &#39;n kind. Dat is er alleen als ze de zwangerschap besluit door te zetten. En dat is vroeg genoeg haar ex in te lichten.

 
 
 
Hij is al ingelicht. 
 
 
Elevation: Hoe schat je je ex nu in?</body></post>
<post id="83">
<author>swaentje71</author>
<timestamp>02-08-2015 16:03</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 31 juli 2015 @ 17:32](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19448009#m19448009):** 
 
Weg laten halen en verder niet over praten met je ex.

 
 
 
Goeie genade. Ik vraag me weleens af of jij hier op het forum een rol speelt of dat je echt zo&#39;n harteloos, one-track-mind wezen bent zonder enig vermogen je in te leven in iemand anders. 
 
En ik weet niet of ik je erom veracht of dat ik medelijden moet hebben met je. 
 
Bah. Bah. Bah.</body></post>
<post id="84">
<author>swaentje71</author>
<timestamp>02-08-2015 16:07</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 13:29](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462735#m19462735):** 
 
[...] 
 
 
Vind ik niet. Het heeft geen zin om je mening te mogen geven als je toch geen enkele stem hebt in de uitkomst. Hij staat als man nu machteloos en kan alleen maar hopen dat haar hormonen niet de overhand krijgen.

 
 
 
Kun jij niet opzouten uit topics als deze? 
 
Mensen die zo intens het idee van kinderen haten en voor de rest ook alleen maar harteloze dingen zeggen, moeten zich in dit soort gesprekken niet mengen. 
 
Verder vond ik je als elninjoo nog weleens grappig, maar dat ben je allang niet meer. 
 
Ga op reis mens.</body></post>
<post id="85">
<author>swaentje71</author>
<timestamp>02-08-2015 16:08</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Elavation: wat een moeilijke situatie. 
 
Probeer er ook echt met iemand irl over te praten. Dit is een hartverscheurende keuze waar je voor staat. 
 
Sterkte.</body></post>
<post id="86">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 16:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[swaentje71 schreef op 02 augustus 2015 @ 16:03](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19463627#m19463627):** 
 
[...] 
 
 
 
Goeie genade. Ik vraag me weleens af of jij hier op het forum een rol speelt of dat je echt zo&#39;n harteloos, one-track-mind wezen bent zonder enig vermogen je in te leven in iemand anders. 
 
En ik weet niet of ik je erom veracht of dat ik medelijden moet hebben met je. 
 
Bah. Bah. Bah.

Beide. Iemand die dag in dag uit, jaar in jaar uit alleen maar op topics wat over kinderen en zwangerschappen gaat reageren met weghalen en kinderen monsters zijn, daarbij over de gevoelens van een ander heen loopt en niet te vergeten verwijt de man er altijd in te luizen heeft psychische hulp nodig.</body></post>
<post id="87">
<author>anoniem</author>
<timestamp>02-08-2015 16:26</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Nou, TO vraagt om meningen en redbulletje geeft een mening. Dat die niet overeenkomt met de mening van de meute zegt niet dat ze geen stem mag hebben. Het is een optie en in deze situatie een te overwegen optie.</body></post>
<post id="88">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 16:29</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[rozehanddoek schreef op 02 augustus 2015 @ 16:26](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19463755#m19463755):** 
 
Nou, TO vraagt om meningen en redbulletje geeft een mening. Dat die niet overeenkomt met de mening van de meute zegt niet dat ze geen stem mag hebben. Het is een optie en in deze situatie een te overwegen optie.

Het gaat erom dat ze in elke topic iemand abortus aan wil praten. Als je geen kinderen wil is iemands goed recht en vinden dat abortus gerechtvaardigd is ook. Maar bij redbulletje is het dwangmatig en dat is niet gezond.</body></post>
<post id="89">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 16:32</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Er zijn evengoed mensen die in elk twijfeltopic aanpraten het te houden. Zou erg eenzijdig worden als er alleen gereageerd zou mogen worden door mensen die niet pro abortus zijn.</body></post>
<post id="90">
<author>swaentje71</author>
<timestamp>02-08-2015 16:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[theedoekje schreef op 02 augustus 2015 @ 16:29](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19463771#m19463771):** 
 
[...] 
 
 
 
Het gaat erom dat ze in elke topic iemand abortus aan wil praten. Als je geen kinderen wil is iemands goed recht en vinden dat abortus gerechtvaardigd is ook. Maar bij redbulletje is het dwangmatig en dat is niet gezond.

 
 
 
Precies. 
 
Dank je.</body></post>
<post id="91">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 16:42</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 16:32](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19463787#m19463787):** 
 
Er zijn evengoed mensen die in elk twijfeltopic aanpraten het te houden. Zou erg eenzijdig worden als er alleen gereageerd zou mogen worden door mensen die niet pro abortus zijn.

Ben ik met je eens, er is niet mis met een andere kijk op het onderwerp.</body></post>
<post id="92">
<author>swaentje71</author>
<timestamp>02-08-2015 16:47</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 16:32](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19463787#m19463787):** 
 
Er zijn evengoed mensen die in elk twijfeltopic aanpraten het te houden. Zou erg eenzijdig worden als er alleen gereageerd zou mogen worden door mensen die niet pro abortus zijn.

 
 
 
Ik ben anti noch pro abortus. En ben er ook voorstander van dat alle opties worden belicht. 
 
Wat me bij jou stoort is je harteloosheid en je kort-door-de-bocht houding. 
 
Jij hebt altijd maar twee antwoorden bij elk topic: 
 
1) een kind is altijd voor iedereen een last en laat je weghalen indien nog mogelijk. 
 
2) als je iets leuks wilt doen, ga je ver weg op reis. Alleen, want andere mensen zijn ook een ramp. 
 
 
En als je niet snapt wat ik bedoel, dan wíl je het niet snappen of dan is er psychisch echt iets ernstig mis met je.</body></post>
<post id="93">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:15</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[swaentje71 schreef op 02 augustus 2015 @ 16:07](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19463653#m19463653):** 
 
[...] 
 
 
 
Kun jij niet opzouten uit topics als deze? 
 
Mensen die zo intens het idee van kinderen haten en voor de rest ook alleen maar harteloze dingen zeggen, moeten zich in dit soort gesprekken niet mengen. 
 
Verder vond ik je als elninjoo nog weleens grappig, maar dat ben je allang niet meer. 
 
Ga op reis mens.

 
 
 
Lukt het? Twee reactie met een aanval tegen redbulletje. Misschien moet je zelf eens op reis. 
 
Je hoeft het niet met dr eens te zijn, ben ik ook vaak genoeg niet maar daarom mag ze wel gewoon haar mening geven. Net als iedereen. 
 
Ze kan soms wat hard overkomen moet je tegen kunnen. Maar ik kan dat ook soms. 
 
Ik noem dat duidelijk. 
 
 
Je hoeft dr niet te lezen he als je daar blijkbaar niet tegen kan. Zet je dr op negeer.</body></post>
<post id="94">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:18</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 13:43](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19462839#m19462839):** 
 
[...] 
 
 
 
Wie zegt er dat hij geen enkele stem heeft in de uitkomst? Misschien daarom wel dat ik er met hem wil over praten.

 
 
 
Precies ik vind dat juist goed van je. Hij krijgt nu die kans en als hij die niet neent omdat hij je bijvoorbeeld niet geloofd is dat pech voor hem. Kan hij iig niet zeggen dat je het voor hem verzwegen hebt. 
 
 
Heb je al nagedacht? Een afspraak bij bv Fiom gemaakt?</body></post>
<post id="95">
<author>elevation</author>
<timestamp>02-08-2015 17:37</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 17:18](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464135#m19464135):** 
 
[...] 
 
 
 
Precies ik vind dat juist goed van je. Hij krijgt nu die kans en als hij die niet neent omdat hij je bijvoorbeeld niet geloofd is dat pech voor hem. Kan hij iig niet zeggen dat je het voor hem verzwegen hebt. 
 
 
Heb je al nagedacht? Een afspraak bij bv Fiom gemaakt?

Heb al wat kunnen nadenken. Hij gaat akkoord dat ik een test doe waar hij bij is en zijn nieuwe vriendin. Aangezien het haar ook aangaat</body></post>
<post id="96">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>02-08-2015 17:39</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:37](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464259#m19464259):** 
 
[...] 
 
 
 
Heb al wat kunnen nadenken. Hij gaat akkoord dat ik een test doe waar hij bij is en zijn nieuwe vriendin. Aangezien het haar ook aangaat

Zijn nieuwe vriendin kent hij pas twee weken. Het gaat alleen jullie twee aan. Twee weken kan ik nog geen echte relatie noemen Maar jullie spreken weer met elkaar, en dat is al heel wat!</body></post>
<post id="97">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:40</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:37](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464259#m19464259):** 
 
[...] 
 
 
 
Heb al wat kunnen nadenken. Hij gaat akkoord dat ik een test doe waar hij bij is en zijn nieuwe vriendin. Aangezien het haar ook aangaat

 
 
 
Kijk dat is dan al iets. Was mooier geweest als hij gewoon alleen met je had willen praten, ik vind persoonlijk dat het haar niks aan gaat. Ze komt net om de hoek kijken en heeft niks te zeggen, vind ik. 
 
 
Maar door de test te doen waar zij bij zijn ziet hij iig meteen dat je niet iets staat te verzinnen en kunnen jullie/jij van daaruit verder kijken wat je wil. 
 
 
Makkelijk zal het niet zijn wat je ook kiest. Want vergeet niet dat als je het kindje laat komen je er grotendeels alleen voor zult staan en dat is zwaar. Een kind is niet alleen leuk.</body></post>
<post id="98">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:42</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou heel eerlijk toch een vriendin inlichten. Zodat zij er dan ook bij kan zijn. Straks krijg je twee ( hij en scharrel) tegen 1 (jij). 
 
Met een vriendin sta je niet alleen. 
 
 
Maar eigenlijk vind ik dat hij zijn nieuwe vriendin gewoon thuis moet laten. Dit is tussen jullie.</body></post>
<post id="99">
<author>elevation</author>
<timestamp>02-08-2015 17:43</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Had ook liever gehad dat het alleen met hem was, maar beter zo dan niet. Ze zijn sinds gisteren een week samen</body></post>
<post id="100">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:44</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:43](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464313#m19464313):** 
 
Had ook liever gehad dat het alleen met hem was, maar beter zo dan niet. Ze zijn sinds gisteren een week samen

Een week! Nou dan moet ze gewoon wegblijven. Raar ook dat ze dat niet gewoon uit haar zelf doet.</body></post>
<post id="101">
<author>elevation</author>
<timestamp>02-08-2015 17:47</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 17:44](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464321#m19464321):** 
 
[...] 
 
 
 
Een week! Nou dan moet ze gewoon wegblijven. Raar ook dat ze dat niet gewoon uit haar zelf doet.

Als ik zeg dat ze niet mee mag komen, dan komt hij niet.</body></post>
<post id="102">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>02-08-2015 17:50</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:47](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464341#m19464341):** 
 
[...] 
 
 
 
Als ik zeg dat ze niet mee mag komen, dan komt hij niet.

Die zit al onder de plak en zit recht op en geeft pootjes? Dat gaat nooit lang goed .</body></post>
<post id="103">
<author>elevation</author>
<timestamp>02-08-2015 17:53</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Bromelia schreef op 02 augustus 2015 @ 17:50](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464359#m19464359):** 
 
[...] 
 
 
Die zit al onder de plak en zit recht op en geeft pootjes? Dat gaat nooit lang goed .

Hij wil zelf dat ik nu naar de apotheek van wacht ga en de test bij zijn vriendin thuis doe.</body></post>
<post id="104">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 17:53</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat een rare situatie zo. Is deze ex echt zo krankjorem?</body></post>
<post id="105">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 17:53</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:53](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464371#m19464371):** 
 
[...] 
 
 
 
Hij wil zelf dat ik nu naar de apotheek van wacht ga en de test bij zijn vriendin thuis doe.

En wat vind je er zelf van?</body></post>
<post id="106">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>02-08-2015 17:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:53](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464371#m19464371):** 
 
[...] 
 
 
 
Hij wil zelf dat ik nu naar de apotheek van wacht ga en de test bij zijn vriendin thuis doe.

Is hij altijd zo geweest?</body></post>
<post id="107">
<author>elevation</author>
<timestamp>02-08-2015 17:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[theedoekje schreef op 02 augustus 2015 @ 17:53](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464381#m19464381):** 
 
[...] 
 
 
 
En wat vind je er zelf van?

Ik wil de test niet bij haar thuis doen maar dat begrijpt hij niet</body></post>
<post id="108">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 17:55</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:47](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464341#m19464341):** 
 
[...] 
 
 
 
Als ik zeg dat ze niet mee mag komen, dan komt hij niet.

Dan doet hij dat toch lekker niet? Hij ziet je vanzelf wel met een bolle buik.</body></post>
<post id="109">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:55</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:47](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464341#m19464341):** 
 
[...] 
 
 
 
Als ik zeg dat ze niet mee mag komen, dan komt hij niet.

 
 
 
Zo zeg nu al onder de plak. Wat een watje. Ze is natuurlijk bang dat je hem terug wil ofzo. 
 
Nou dan moet ze maar mee maar ik zou echt zorgen dat ze zich nergens mee bemoeid. Het gaat haar geen reet aan. Ze heeft niks te zeggen.</body></post>
<post id="110">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:57</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:53](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464371#m19464371):** 
 
[...] 
 
 
 
Hij wil zelf dat ik nu naar de apotheek van wacht ga en de test bij zijn vriendin thuis doe.

 
 
 
Ja dikke doei! Daar ging ik dus niet mee akkoord. Ze konden bij mij komen dat de scharrel erbij is is al genoeg lijkt me zo. 
 
En anders heeft hij pech hoor.</body></post>
<post id="111">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 17:57</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:54](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464391#m19464391):** 
 
[...] 
 
 
 
Ik wil de test niet bij haar thuis doen maar dat begrijpt hij niet

 
 
 
Hoe dom is hij? 
 
Nou ik zou zeggen dan niet.</body></post>
<post id="112">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 17:59</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Vrouw je bent gek dat je dit overweegt. 
 
 
Denk es vooruit als je de baby houdt, hij weet er nu van, dan zitten jullie aan elkaar vast. 
 
laat je je dan ook zo behandelen met alles waar je met zn tweetjes ( of drietjes met dat wijf erbij) mee te maken krijgt? Ik zou me echt niet als zo&#39;n deurmat laten behandelen en al helemaal niet in jouw situatie. Is hij helemaal gek? Je bent precedenten aan het scheppen meid. 
 
 
Het is nu nog niet te laat voor een andere koers. Zet het anders in met hem en die griet.</body></post>
<post id="113">
<author>snoeptrommel</author>
<timestamp>02-08-2015 17:59</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou er echt niet in meegaan. Wat een eikel. Laat het hem lekker uitzoeken.</body></post>
<post id="114">
<author>Pientjexxxx</author>
<timestamp>02-08-2015 18:00</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Dat je er nog over nadenkt om van zo&#39;n vent een kind te krijgen.</body></post>
<post id="115">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 18:01</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 17:57](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464423#m19464423):** 
 
[...] 
 
 
 
Hoe dom is hij? 
 
Nou ik zou zeggen dan niet.

Hoe dom is TO dat ze zich als trash laat behandelen door die twee? Hup TO kom es voor jezelf op. Je bent geen voetveeg, ze gaan even heel rap normaal tegen jou doen. In hun aanwezigheid een test doen? Zou ik ook al niet aan gaan beginnen.</body></post>
<post id="116">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 18:02</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Pientjexxxx schreef op 02 augustus 2015 @ 18:00](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464443#m19464443):** 
 
Dat je er nog over nadenkt om van zo&#39;n vent een kind te krijgen.

Eens. Vraag me af hoe leuk hij uberhaupt was voor hij vertrok. Hij komt over als een gestoorde en TO huppelt er achteraan.</body></post>
<post id="117">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 18:05</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Noujijweer schreef op 02 augustus 2015 @ 18:01](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464461#m19464461):** 
 
[...] 
 
 
 
Hoe dom is TO dat ze zich als trash laat behandelen door die twee? Hup TO kom es voor jezelf op. Je bent geen voetveeg, ze gaan even heel rap normaal tegen jou doen. In hun aanwezigheid een test doen? Zou ik ook al niet aan gaan beginnen.

 
 
 
Ik wel ( in zijn aanwezigheid dan) ziet hij tenminste dat to het meent en niet verzint. 
 
Maar naar haar huis? Echt niet! Ik wou haar als ik to was uberhaupt niet bij hebben. 
 
Ze zijn 1 week samen het gaat dr geen reet aan. 
 
Hij kon bij mij komen en anders niet.</body></post>
<post id="118">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 18:10</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou persoonlijk op mijn woord geloofd worden en anders niet. En al helemaal als het op zo&#39;n respectloze wijze gaat. Nee, ik heb daar gelukkig veel te veel zelfrespect voor.</body></post>
<post id="119">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 18:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Noujijweer schreef op 02 augustus 2015 @ 18:10](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464519#m19464519):** 
 
Ik zou persoonlijk op mijn woord geloofd worden en anders niet. En al helemaal als het op zo&#39;n respectloze wijze gaat. Nee, ik heb daar gelukkig veel te veel zelfrespect voor.

 
 
 
Dat wil iedereen wel. Ik snap best dat op woord geloven moeilijk is. Het gebeurd vaak genoeg dat een ex zegt zwanger te zijn terwijl dat niet zo is. Alleen om iemand terug te winnen. Dus ja die twijfel snap ik wel. 
 
De rest van zijn gedrag snap ik niet. Hij gedraagd zich als een grote eikel. Een die na een week al onder de plak zit van zijn nieuwe scharrel. Hij had gewoon zelf met to moeten komen praten. Dat was wel het minste wat hij na 5 jaar had kunnen doen.</body></post>
<post id="120">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>02-08-2015 18:15</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Bespottelijk. Hij kan toch wel een kwartier alleen naar jou toe? Wacht zij maar on de auto buiten ofzo.</body></post>
<post id="121">
<author>whatcomesaround</author>
<timestamp>02-08-2015 18:18</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Meid ik hoop niet dat hij je de afgelopen 5 jaar op zo&#39;n respectloze wijze heeft behandeld.. Stuur hem lekker een selfie waarop je de positieve test vasthoudt. Dat vernederende dat zijn nieuwe scharrel erbij moet zijn ga je toch niet echt doen?</body></post>
<post id="122">
<author>Pientjexxxx</author>
<timestamp>02-08-2015 18:22</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>TO, realiseer je je wel dat je straks je leven lang met die eikel verbonden blijft als je een kind met hem krijgt. En wens jij je kind zo&#39;n vader toe?</body></post>
<post id="123">
<author>Stefke</author>
<timestamp>02-08-2015 18:45</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[elevation schreef op 02 augustus 2015 @ 17:53](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464371#m19464371):** 
 
[...] 
 
 
 
Hij wil zelf dat ik nu naar de apotheek van wacht ga en de test bij zijn vriendin thuis doe.

 
 
 
Ja, en jij bent gekke Henkie! Dat zou ik dus mooi niet doen he! Hij kan, met test en zonder vriendin, naar jou komen, en anders niet. Hij weet nu wat hij weten moet, en als hij meer zekerheid of informatie wil dan regelt hij dat maar lekker zelf! 
 
 
Laat je niet gek maken door hem meid!</body></post>
<post id="124">
<author>pausini</author>
<timestamp>02-08-2015 18:51</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat verwacht je van ex, steun, medeleven, begrip? 
![:no:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/headshake.gif) 
 
Praat toch met iemand die je vertrouwt!</body></post>
<post id="125">
<author>Rubber_Ducky</author>
<timestamp>02-08-2015 18:56</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[whatcomesaround schreef op 02 augustus 2015 @ 18:18](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464583#m19464583):** 
 
Meid ik hoop niet dat hij je de afgelopen 5 jaar op zo&#39;n respectloze wijze heeft behandeld.. Stuur hem lekker een selfie waarop je de positieve test vasthoudt. Dat vernederende dat zijn nieuwe scharrel erbij moet zijn ga je toch niet echt doen?

Inderdaad kies voor deze optie. Wat een rare gast en een rare griet; wat moet zij er nou bij zijn? Wat een vreselijke situatie is dit.</body></post>
<post id="126">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 18:57</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 18:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464543#m19464543):** 
 
[...] 
 
Dat wil iedereen wel. Ik snap best dat op woord geloven moeilijk is. Het gebeurd vaak genoeg dat een ex zegt zwanger te zijn terwijl dat niet zo is. Alleen om iemand terug te winnen. Dus ja die twijfel snap ik.

 
 
 
Ik ben de mening toegedaan dat respect iets is dat je indien nodig moet kunnen en willen afdwingen. De indien nodig- situatie doet zich zeker hier voor bij deze oetlul. Het is niet het meest relevante of hij twijfels heeft. Hem wordt de waarheid verteld, TO liegt niet, en hoeft zich zeker niet in een onderdanige positie te brengen ondat hij het niet vertrouwt. Ik vind dat zelfs erg onverstandig om dat wel te doen. Ze zegt het hem duidelijk. Het is vervolgens aan HEM wat hij daar mee doet. Laat die verantwoordelijkheid waar hij thuis hoort, bij HEM dus. Het is vervolgens weer aan jou hoe jij met zijn standpunt omgaat. Bijv. Met die lul wil ik geen kind, dus ik laat het kind niet komen. Of: ik laat het kind komen en ik zal via een procedure proberen hem aan zijn onderhoudsverplinchtingen te laten voldoen. Of alles wat daartussen zit. 
 
 
Maar het is in de tussentijd toch zeker geen ach gos, als de oetlulenzijnsnoepjevdweekhetmaargeloven-situatie. Hij is geen ex-scharrel die overtuigd moet worden, maar een ex die tot voor kort vijf jaar bij haar was. Waarom MOET je hem overtuigen? Wie zegt dat? En wat voegt dat echt wezenlijk toe? TO dwingt zo geen enkel respect af, en dat gaat ALS zij het kind houdt voor veel gezeik in de toekomst zorgen. 
 
 
Ng afgezien dat je je nooit, ik herhaal nooit, als een deurmat moet laten behandelen. Door niemand.</body></post>
<post id="127">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 19:03</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[whatcomesaround schreef op 02 augustus 2015 @ 18:18](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464583#m19464583):** 
 
Meid ik hoop niet dat hij je de afgelopen 5 jaar op zo&#39;n respectloze wijze heeft behandeld.. Stuur hem lekker een selfie waarop je de positieve test vasthoudt. Dat vernederende dat zijn nieuwe scharrel erbij moet zijn ga je toch niet echt doen?

 
 
 
Geen selfie. Geen selfie. Geen selfie. 
 
1. Hoezo ga jij ook maar iets bewijzen? Je bent eerlijk geweest, daar moet hij het mee doen. 
 
2. Je zet jezelf dan weer in een onderdanige positie neer. Onverstandig en slecht voor je eigenwaarde. 
 
3. Als hij kwaad wil, en dat kan niet uitgesloten worden, wat bewijst die foto? Wie zeg dat het jouw testuitslag was? Hij is al achterdochtig he. 
 
4. Wil je nou echt dat lamlul en zn troela beschikken over een foto van jou waarop je een zwamgerschapstest vasthoudt? Serieus?</body></post>
<post id="128">
<author>pausini</author>
<timestamp>02-08-2015 19:09</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ja, ik snap ook dat je door de zwangerschap even helemaal uit het lood geslagen bent maar mis bij jou TO, wat pit, strijdlust, zelfbehoud, daadkracht... 
 
Zou jij je ex nog graag terug willen? Anders zie ik geen andere reden dat je zoveel van hem laat afhangen. 
 
Het kind zit in jouw buik, het gaat over jouw toekomst, geld, tijd, werk en je komende relaties. 
 
Waarom lijk je zo passief? ![:hug:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_hug.gif)</body></post>
<post id="129">
<author>toffifee</author>
<timestamp>02-08-2015 19:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou &#39;m geen munitie meer geven en zeker geen selfie sturen. Hij is respectloos bezig en stel dat je voor abortus gaat weet je niet hoe hij dit nog in gaat zetten om je belachelijk te maken/ te kwetsen / aan de schandpaal te nagelen. Je hebt het hem gezegd. Nu is het aan jou wat je wilt. Jij hebt de keuze, neem &#39;m dan ook!</body></post>
<post id="130">
<author>pausini</author>
<timestamp>02-08-2015 19:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>En als hij zijn nieuwe vlam moet meebrengen om jouw geloofwaardigheid te testen dan kun je op je vingers uitrekenen hoe zijn reactie zal zijn: niet positief dus. 
 
 
Maar dat kon ook niet want hij weigert met je te praten, alles gaat via WA.</body></post>
<post id="131">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 19:43</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 17:44](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19464321#m19464321):** 
 
[...] 
 
 
 
Een week! Nou dan moet ze gewoon wegblijven. Raar ook dat ze dat niet gewoon uit haar zelf doet.

Het kan ook gevolgen hebben voor haar. Als TO het besluit te houden en haar ex wil het kind af en toe zien en/of moet er voor betalen, dan is er toch een heel ander soort relatie waar niet iedereen bij zou staan te trappelen.</body></post>
<post id="132">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 19:48</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 19:43](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465291#m19465291):** 
 
[...] 
 
 
Het kan ook gevolgen hebben voor haar. Als TO het besluit te houden en haar ex wil het kind af en toe zien en/of moet er voor betalen, dan is er toch een heel ander soort relatie waar niet iedereen bij zou staan te trappelen.

 
 
 
En toch als ze net een week bij elkaar zijn heeft zij er niks te zoeken. 
 
Wie weet zijn ze over 2 weken wel weer uitelkaar. 
 
 
Als het nou een serieuze langdurige relatie was dan mag ze een mening hebben. Niet dat die er dan toe doet, het blijft iets tussen to en ex. Hoeft ze nog steeds niet bij het gesprek aanwezig te zijn.</body></post>
<post id="133">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>02-08-2015 19:53</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 19:43](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465291#m19465291):** 
 
[...] 
 
 
Het kan ook gevolgen hebben voor haar. Als TO het besluit te houden en haar ex wil het kind af en toe zien en/of moet er voor betalen, dan is er toch een heel ander soort relatie waar niet iedereen bij zou staan te trappelen.

 
 
 
Na 1 week? Please. 
 
Bovendien dit is dan tussen de ex en die 1 week mevrouw. TO hoeft niet voor het tribunaal te komen</body></post>
<post id="134">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 19:55</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[toffifee schreef op 02 augustus 2015 @ 19:17](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465049#m19465049):** 
 
Ik zou &#39;m geen munitie meer geven en zeker geen selfie sturen. Hij is respectloos bezig en stel dat je voor abortus gaat weet je niet hoe hij dit nog in gaat zetten om je belachelijk te maken/ te kwetsen / aan de schandpaal te nagelen. Je hebt het hem gezegd. Nu is het aan jou wat je wilt. Jij hebt de keuze, neem &#39;m dan ook!

+1</body></post>
<post id="135">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 19:56</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 19:48](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465347#m19465347):** 
 
[...] 
 
 
 
En toch als ze net een week bij elkaar zijn heeft zij er niks te zoeken. 
 
Wie weet zijn ze over 2 weken wel weer uitelkaar. 
 
 
Als het nou een serieuze langdurige relatie was dan mag ze een mening hebben. Niet dat die er dan toe doet, het blijft iets tussen to en ex. Hoeft ze nog steeds niet bij het gesprek aanwezig te zijn.

Het staat haar ex vrij zijn nieuwe vlam mee te nemen, ook al is het -met of zonder de zwangerschap van TO- wellicht binnen &#39;n paar weken weer uit. Ze hebben in principe niets meer over elkaar te zeggen nu het uit is tenslotte. Kan TO er die scharrel wel niet bij willen, maar haar ex wil waarschijnlijk niet dat ze die zwangerschap door gaat zetten. Lijkt me toch net even iets ingrijpender dan de aanwezigheid van de vlam.</body></post>
<post id="136">
<author>theedoekje</author>
<timestamp>02-08-2015 20:03</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>De vlam heeft er niets te zoeken. En volgens mij zit er ook iets niet helemaal goed bij de nieuwe vlam/relatie als ze daar perse bij wil zijn.</body></post>
<post id="137">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 20:03</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 19:56](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465461#m19465461):** 
 
[...] 
 
 
Het staat haar ex vrij zijn nieuwe vlam mee te nemen, ook al is het -met of zonder de zwangerschap van TO- wellicht binnen &#39;n paar weken weer uit. Ze hebben in principe niets meer over elkaar te zeggen nu het uit is tenslotte. Kan TO er die scharrel wel niet bij willen, maar haar ex wil waarschijnlijk niet dat ze die zwangerschap door gaat zetten. Lijkt me toch net even iets ingrijpender dan de aanwezigheid van de vlam.

 
 
 
Die ex wil dr niet meenemen die wil dat to de test bij zijn nieuwe vriendin thuis doet. 
 
Dan is ie wel gek hoor. 
 
 
Het blijft een feit dat het iets is tussen to en ex. En die scharrel heeft niks te zeggen. 
 
Maar meneer zit blijkbaar na 1 week al onder de plak. 
 
Als ik to was liet ik het niet 2 tegen 1 zijn. 
 
Of zij komt niet of ik zorgde dat een vriendin erbij was. 
 
Maar ik ging zeker niet naar scharrel dr huis.</body></post>
<post id="138">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>02-08-2015 20:05</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 19:56](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465461#m19465461):** 
 
[...] 
 
 
Het staat haar ex vrij zijn nieuwe vlam mee te nemen, ook al is het -met of zonder de zwangerschap van TO- wellicht binnen &#39;n paar weken weer uit. Ze hebben in principe niets meer over elkaar te zeggen nu het uit is tenslotte. Kan TO er die scharrel wel niet bij willen, maar haar ex wil waarschijnlijk niet dat ze die zwangerschap door gaat zetten. Lijkt me toch net even iets ingrijpender dan de aanwezigheid van de vlam.

Dan hoop ik niet dat nieuwe vlam ook kinderen van hem krijgt als ze al zo bezitterig is.</body></post>
<post id="139">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>02-08-2015 20:06</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[MadameQetesh schreef op 02 augustus 2015 @ 20:03](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465541#m19465541):** 
 
[...] 
 
 
 
Die ex wil dr niet meenemen die wil dat to de test bij zijn nieuwe vriendin thuis doet. 
 
Dan is ie wel gek hoor.

Beide zijn gek.</body></post>
<post id="140">
<author>MadameQetesh</author>
<timestamp>02-08-2015 20:09</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Bromelia schreef op 02 augustus 2015 @ 20:06](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465573#m19465573):** 
 
[...] 
 
 
Beide zijn gek.

 
 
 
Ja sorry je hebt gelijk. 
 
Beide sporen niet.</body></post>
<post id="141">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>02-08-2015 20:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 19:56](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465461#m19465461):** 
 
[...] 
 
 
Het staat haar ex vrij zijn nieuwe vlam mee te nemen, ook al is het -met of zonder de zwangerschap van TO- wellicht binnen &#39;n paar weken weer uit. Ze hebben in principe niets meer over elkaar te zeggen nu het uit is tenslotte..

Dat lijkt me nogal een belachelijke en ongemakkelijke situatie worden. Hoezo staat het ex vrij om bij TO&#39;S huis aan te kloppen in binnen te komen met vreemde mensen (voor TO). Dat is zelfs wettelijk geregeld: dat je bepaalde mensen mag weren uit je eigen huis. Ze kan ook even buiten wachten. Moet er zelf trouwens niet aan denken om me - als nieuwe vlam van - in zo&#39;n ongemakkelijke situatie te gaan storten bij de ex van vlam.</body></post>
<post id="142">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 20:21</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Dreamglasses schreef op 02 augustus 2015 @ 20:17](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465677#m19465677):** 
 
[...] 
 
 
 
Dat lijkt me nogal een belachelijke en ongemakkelijke situatie worden. Hoezo staat het ex vrij om bij TO&#39;S huis aan te kloppen in binnen te komen met vreemde mensen (voor TO). Dat is zelfs wettelijk geregeld: dat je bepaalde mensen mag weren uit je eigen huis. Ze kan ook even buiten wachten. Moet er zelf trouwens niet aan denken om me - als nieuwe vlam van - in zo&#39;n ongemakkelijke situatie te gaan storten bij de ex van vlam.

Ik dacht dat ze bij hem thuis moest komen.</body></post>
<post id="143">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>02-08-2015 20:26</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[redbuIIetje schreef op 02 augustus 2015 @ 20:21](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19465747#m19465747):** 
 
[...] 
 
 
Ik dacht dat ze bij hem thuis moest komen.

Het laatste voorstel was om bij TO thuis langs te komen maar wel met nieuwe &#39;vriendin&#39; (die hij net een weekje kent).</body></post>
<post id="144">
<author>redbuIIetje</author>
<timestamp>02-08-2015 20:31</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Klinkt niet als &#39;n man die openstaat voor het houden van &#39;n ongelukje. En begrijpelijk op die leeftijd en zonder &#39;n relatie met elkaar te hebben. TO, waarom wil je jezelf dit aan doen? Wat wil je hiermee bereiken? Als je het weg laat halen is al deze commotie voor niets en als je het houdt kun je naderhand altijd nog &#39;n dna-test laten doen.</body></post>
<post id="145">
<author>Dreamglasses</author>
<timestamp>02-08-2015 20:39</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik snap ook niet zo goed waarom je hem erbij betrekt op dit momenr. Kun je dan pas een eigen mening vormen, elevation? 
 
 
Je hebt het gemeld en nu moet je jezelf richten op je besluit. 
 
Nu hij er ook wat van gaat zeggen (ik denk eerlijk gezegd ook dat hij liever de zwangerschap wil afbreken), raak je alleen maar verder afgeleid van je eigen keuze. Deze staat nog steeds op de eerste plaats lijkt me.</body></post>
<post id="146">
<author>runningbaleys</author>
<timestamp>03-08-2015 09:33</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>TVP 
 
 
sterkte met deze lastige situatie</body></post>
<post id="147">
<author>Wardijntje</author>
<timestamp>03-08-2015 09:56</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Als je nu al gaat dansen naar de pijpen van je ex en zijn vriendin, hoe moet het dan straks? 
 
Hou zul je je voelen als hij met haar samen ook voor het kind wil zorgen? Wil je echt de rest van je leven vastzitten aan zo iemand? Is dat wat je wilt voor dit kind? 
 
 
Om heel eelijk te zijn begrijp ik niet waarom je zo wanhopig aan hem wilt bewijzen dat je zwanger bent. 
 
Wat win je ermee door die test te gaan doen waar zij bij zijn?</body></post>
<post id="148">
<author>anoniem</author>
<timestamp>03-08-2015 14:04</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik heb alleen to&#39;s berichten gelezen. 
 
To: 
 
Die.zwangerschapstest bij hem.doen is natuurlijk belachelijk en ga je NIET DOEN. 
 
Je bent nog erg jong, wat was je plan voordat je dit wist wb opleiding? Wellicht kun je de basisopleiding afmaken, met de opleiding bespreken hoe verder. Er zijn ook heel flexibele gastouders bijvoorbeeld. Ik ken een hele leuke die 24 uur per dag opvangt. 
 
Dus dat hoeft allemaal niet perse niet meer te kunnen. 
 
Je ex en je omgeving stellen zich zo niet in jouw belang op dat ik hun mening niet eens zou meewegen. 
 
Het gaat om jou. 
 
Ik wilde alleen duidelijk maken dat op jouw leeftijd en/en,,dus en je opleiding en een kind heus wel kan. 
 
Of je het op deze manier wil kun jij alleen beslissen. 
 
Wat je ook beslist is goed, het komt heus wel goed met je. 
 
Hoe dan ook. 
 
Als je op jouw leeftijd al zo ver bent met je studie ligt de wereld voor je open. 
 
Met of zonder kind. 
 
1 advies: Je ex klinkt echt als slecht nieuws. Mocht je dit kind houden laat het niet erkennen en hou hem.erbuiten. Als je kind zelf kan aangeven wat hij met zijn vader wil kun je dan altijd nog kijken. Op jouw voorwaarden. 
 
Ik zou met deze grote kleuter niks officieel doen. 
 
Een zwangerschapstest als entertainment/freakshow voor zijn nieuwe liefje van de week, wat een clown.</body></post>
<post id="149">
<author>chocolaatje1986</author>
<timestamp>03-08-2015 16:11</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat een situatie meid. Denk goed om jezelf en wat jij wil &amp; laat je niet dwingen tot dingen zoals de test doen waar z&#39;n nieuwe &quot;vriendin&quot; bij is. Jij hebt enigzins met hem te maken, zeker niet met haar. 
 
 
Dat zij dit überhaupt ook zo wil.. zie je het voor je.. je kent een jongen net, hij komt net uit een relatie, je noemt dit ook meteen een relatie. Bijzonder. Komt er ook nog ineens een zwangere ex om de hoek kijken. Ik had geloof ik even afstand genomen. ![:flag:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/kap.gif) 
 
Voor mij duidelijk dat ze beiden niet echt volwassen omgaan met de situatie.</body></post>
<post id="150">
<author>pausini</author>
<timestamp>03-08-2015 16:38</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Haakje, heb jij info die ik niet heb of erover heen gelezen heb? Heb nog weinig achterliggende informatie van TO vernomen, i.i.g. niet over haar huidige situatie, vragen, gevoelens... 
 
Alleen over contact met ex en ouders.</body></post>
<post id="151">
<author>pausini</author>
<timestamp>03-08-2015 16:43</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Oh, zie nu dat je alleen de OP gelezen hebt ![:)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile.gif)</body></post>
<post id="152">
<author>runningbaleys</author>
<timestamp>03-08-2015 19:59</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>TO, hoe gaat het nu?</body></post>
<post id="153">
<author>pausini</author>
<timestamp>10-08-2015 17:37</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Elevation, ben ook benieuwd hoe het met je gaat.</body></post>
<post id="154">
<author>runningbaleys</author>
<timestamp>18-08-2015 21:57</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>![:no:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/headshake.gif) We zullen het nooit weten ben ik bang...</body></post>
<post id="155">
<author>pausini</author>
<timestamp>07-09-2015 12:00</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hallooooo...... Hoe is het met je?</body></post>
<post id="156">
<author>Liveandlovelife</author>
<timestamp>08-09-2015 18:34</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou het alleen vertellen als je de zwangerschap laat &#39;door gaan&#39;. 
 
Dan komt er immers een kindje. 
 
 
Bij abortus/overtijdbehandeling etc heeft hij daar totaal geen recht op vind ik. Jouw lichaam. Jouw keuze. 
 
Dat gaat hem niks aan. 
 
 
Ik begrijp nooit waarom dat een keuze van beide personen moet zijn. Die kerel hoeft lekker niks te doen. 
 
Vrouw beslist over haar lichaam.</body></post>
</posts>
</thread>
</forum>
