<?xml version="1.0"?>
<forum type="viva">
<thread id="286745">
<category>Geld &amp; Recht</category>
<title>Ontslag vanwege grap</title>
<posts>
<post id="0">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:10</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Eergisteren had mijn neefje (net 20) een bedrijfsuitje, 5 man allemaal rond de 18-20, de bedrijfsleider (25) en de directeur (40 plus). 
 
Het uitje was survivallen en daarna &#39;zuipen&#39;. Tijdens dat zuipfestijn &#39;dreigde&#39; de bedrijfsleider een biertje leeg te gieten over het hoofd van mijn neefje. Iedereen was zeiknat omdat ze in de regen buiten liepen. 
 
Daarop volgde een &#39;grappige&#39; achtervolging waarin mijn neefje gilde &#39;als je het doet dan neem ik ontslag&#39; - waarop de bedrijfsleider dat biertje over zijn hoofd goot, en mijn neefje dus &#39;nepboos&#39; gilde &quot;ik neem ontslag&quot;. 
 
Daarna volgde een avond vol met nog meer gezelligheid. Het staat een beetje stom hier, maar er was dus niets aan de hand tussen bedrijfsleider en neefje, dit was oprecht plezier voor hun. 
 
Maar goed de dag erop komt mijn neefje aan bij zijn werk en zijn pas werkt niet. Na enkele minuten komt er een andere collega aan die hem naar binnen laat. 
 
Lang verhaal, waar iedereen dacht dat het wederom om een geintje ging, blijkt dus dat de baas zijn gegilde ontslag als wettelijk ziet en is van mening dat mijn neefje dus ook daadwerkelijk ontslag heeft genomen. 
 
Neefje had net sinds een paar maanden een vast, fulltime contract. nadat hij er al sinds zijn 14e (als bijbaan) werkte. 
 
Dit gaat nergens over toch? Zijn ouders zijn op vakantie en hij is net heel beteuterd bij mij aangekomen, te laat om het juridisch loket te bellen wat we morgen gaan doen. 
 
In zijn contract staat alleen dat hij een opzegtermijn van 1 maand heeft, niets over mondeling en schriftelijk. En alles wat ik google komt daarop neer. 
 
Iemand een idee? 
 
 
Edit: 
 
Ok nou laat maar, het is blijkbaar een heeeeeel grappig bedrijf. 
 
Zijn huisgenoot belt net op dat zijn baas voor de deur staat samen met de rest van de collega&#39;s en een kratje bier. 
 
Was dus een grap, nou lachen hoor, zucht. Ze hebben hem dus 2 dagen in de maling genomen. 
 
Nou ze verdienen elkaar. 
 
Bedankt voor de tips.</body></post>
<post id="1">
<author>gismo72</author>
<timestamp>04-09-2015 20:12</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik vind het een raar verhaal. Wat is er nog meer gebeurd tijdens het feestje?</body></post>
<post id="2">
<author>Penelope_</author>
<timestamp>04-09-2015 20:12</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wijze les; nooit gaan zuipen met de baas. 
 
 
Verder; vraag hulp bij de vakbond of het juridisch loket.</body></post>
<post id="3">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:13</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Bizar verhaal en nee natuurlijk is dat niet rechtsgeldig. Waarschijnlijk is neefje te oud en te duur (supermarkt??) en is dit voor baas een mooie manier om te proberen er vanaf te komen. 
 
 
Laat hem snel juridisch advies zoeken.</body></post>
<post id="4">
<author>vruchtgebruik</author>
<timestamp>04-09-2015 20:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat een sneu verhaal. Inderdaad juridische bijstand zoeken en vragen aan collega&#39;s hoe zij dit hebben meegemaakt.</body></post>
<post id="5">
<author>Lady-Voldemort</author>
<timestamp>04-09-2015 20:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Staat er niks in het contract over de wijze waarop een ontslag ingediend moet worden?</body></post>
<post id="6">
<author>infojunk</author>
<timestamp>04-09-2015 20:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Of het is een grap van de baas of er is meer gebeurd op doe gezellige zuipavond...</body></post>
<post id="7">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Oh ik had dit in recht willen plaatsen en het mod topic zit vol.</body></post>
<post id="8">
<author>broodroosterbaas</author>
<timestamp>04-09-2015 20:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik weet het niet meer precies, maar heb ooit een arrest moeten lezen over een werknemer die ooit in een (boze) bui heeft geroepen ontslag te nemen. Achteraf had hij spijt, en volgens mij bepaalde de rechter dat het ontslag niet geldig was (hij mocht blijven werken dus).</body></post>
<post id="9">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ja, kleine buurtsuper.</body></post>
<post id="10">
<author>SweetFirefly</author>
<timestamp>04-09-2015 20:14</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Nou, mijn man heeft jaren geleden meegemaakt meegemaakt dat een collega die al problemen gaf op de zaak tegen hun leidinggevende zei tijdens een ruzie: &quot;dan neem ik bij deze ontslag&quot; en toen zei hun baas &quot;en dat is je dan bij deze verleend&quot; en dat was dus einde verhaal. 
 
Maar hoe het tegenwoordig werkt weet ik niet.</body></post>
<post id="11">
<author>misschicken</author>
<timestamp>04-09-2015 20:15</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Nooit, nooit, NOOIT aan de drank op personeelsfeestjes. Als je baan je lief is.</body></post>
<post id="12">
<author>Youk79</author>
<timestamp>04-09-2015 20:15</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Heeft hij zijn baas zelf gesproken? Het klinkt als een misverstand of te ver doorgevoerde grap.</body></post>
<post id="13">
<author>broodroosterbaas</author>
<timestamp>04-09-2015 20:15</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hier: [https://nl.wikipedia.org/wiki/Arrest_Westhoff/Spronsen](https://nl.wikipedia.org/wiki/Arrest_Westhoff/Spronsen) 
 
 
Je neef staat in zijn recht ![:)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile.gif)</body></post>
<post id="14">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:16</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[gismo72 schreef op 04 september 2015 @ 20:12](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824045#m19824045):** 
 
Ik vind het een raar verhaal. Wat is er nog meer gebeurd tijdens het feestje?

 
 
Volgens mijn neefje dus niets. 
 
Ik ken hem redelijk goed, gewoon een leuke jongen, geen problemen dat ik weet. 
 
Maar ja, ik kan me zelf ook niet voorstellen dat die baas geen reden heeft, of dat nou de schuld van mijn neefje is of niet.</body></post>
<post id="15">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>04-09-2015 20:16</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik haat dat soort bedrijfsfeestjes.Zoveel mogelijk zuipen.</body></post>
<post id="16">
<author>jippie55</author>
<timestamp>04-09-2015 20:16</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Is zijn baas misschien ook zo&#39;n lolbroek en zit hij nu dijenkletsers het verhaal aan zijn vrienden te vertellen?</body></post>
<post id="17">
<author>Lady-Voldemort</author>
<timestamp>04-09-2015 20:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[infojunk schreef op 04 september 2015 @ 20:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824067#m19824067):** 
 
Of het is een grap van de baas of er is meer gebeurd op doe gezellige zuipavond...

Dat kan ook nog ja. Dat je neefje je niet alles verteld heeft.</body></post>
<post id="18">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Lady-Voldemort schreef op 04 september 2015 @ 20:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824065#m19824065):** 
 
Staat er niks in het contract over de wijze waarop een ontslag ingediend moet worden?

Nee alleen maar dat er een maand opzegtermijn is.</body></post>
<post id="19">
<author>broodroosterbaas</author>
<timestamp>04-09-2015 20:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[broodroosterbaas schreef op 04 september 2015 @ 20:15](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824099#m19824099):** 
 
Hier: [https://nl.wikipedia.org/wiki/Arrest_Westhoff/Spronsen](https://nl.wikipedia.org/wiki/Arrest_Westhoff/Spronsen) 
 
 
Je neef staat in zijn recht ![:)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile.gif)

 
 
 
Edit: In die specifieke situatie dus niet, maar lees dit: 
 
 
&quot;dat de eisen van de goede trouw in verband met de ingrijpende gevolgen die een eenzijdige ontslagneming op staande voet in beginsel voor de werknemer heeft, kunnen meebrengen dat de werkgeefster, hoezeer zij de betreffende uitingen als een ontslagneming heeft opgevat en mocht opvatten, de werknemer toch niet aan die ontslagneming mag houden indien er niet aan haar zijde sprake is van nadeel (...). Dit zal in het bijzonder het geval zijn indien de werknemer, toen hij deze uitlatingen deed, niet in staat was zijn wil te bepalen, omdat hij toen in een hevige gemoedsbeweging verkeerde of handelde onder de invloed van een stoornis van zijn geestvermogens.&quot;</body></post>
<post id="20">
<author>Noujijweer</author>
<timestamp>04-09-2015 20:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik sluit niet uit dat er meer gebeurd is dan neef vertelt, of nog weet.</body></post>
<post id="21">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:18</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[gismo72 schreef op 04 september 2015 @ 20:12](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824045#m19824045):** 
 
Ik vind het een raar verhaal. Wat is er nog meer gebeurd tijdens het feestje?

 
 
Dat hoeft helemaal niet zo te zijn. Ik ken wel meer van dit soort verhalen. Een werkgever probeert het gewoon, in het beste geval is hij makkelijk van een te dure en te oude kracht af, zonder extra kosten of gedoe. En mondig zijn veel mensen op die leeftijd nog niet, laat staan dat ze weten hoe dit soort dingen werken. 
 
 
Neefje heeft altijd nog een opzegtermijn van een maand. Tenzij er sprake is van ONTslag op staande voet, maar dat kan alleen in extreme gevallen.</body></post>
<post id="22">
<author>jippie55</author>
<timestamp>04-09-2015 20:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:17](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824119#m19824119):** 
 
[...] 
 
 
 
Nee alleen maar dat er een maand opzegtermijn is.

Daarom denk ik dat de baas nu een grap uithaalt. Misschien ism de bedrijfsleider. Want als er een maand opzegtermijn is, werkt je pasje toch nog gewoon?</body></post>
<post id="23">
<author>Summerdance</author>
<timestamp>04-09-2015 20:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Tsja....drank maakt mer kapot dan je lief is 
 
Daarnaast....dronken worden met collega&#39;s is een hele erge no go in mijn ogen</body></post>
<post id="24">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824075#m19824075):** 
 
Ja, kleine buurtsuper.

 
 
Zie, dacht ik al. 
 
Ik ken zo ontzettend veel van dergelijke verhalen. Die willen helemaal geen vaste medewerkers van die leeftijd, soms is er niet opgelet en is iemand vast in dienst gekomen, ontslaan is dan duur. Dus intimideren, pesten en het werken onmogelijk maken zijn dan vaak de middelen die gekozen worden.</body></post>
<post id="25">
<author>polydox</author>
<timestamp>04-09-2015 20:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[broodroosterbaas schreef op 04 september 2015 @ 20:15](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824099#m19824099):** 
 
Hier: [https://nl.wikipedia.org/wiki/Arrest_Westhoff/Spronsen](https://nl.wikipedia.org/wiki/Arrest_Westhoff/Spronsen) 
 
 
Je neef staat in zijn recht ![:)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile.gif)

De vraag is alleen is of als je in je recht staat, je ook nog je baan behoudt. Relatie is dan vaak erg verziekt. Neemt niet weg, dat hij dan wel naar een (kleine) ontslagvergoeding kan kijken. Ik zou een gesprek aangaan met de desbetreffende leidinggevende om te kijken wat er te redden is en vanuit daar verder kijken.</body></post>
<post id="26">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:20</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[SweetFirefly schreef op 04 september 2015 @ 20:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824085#m19824085):** 
 
Nou, mijn man heeft jaren geleden meegemaakt meegemaakt dat een collega die al problemen gaf op de zaak tegen hun leidinggevende zei tijdens een ruzie: &quot;dan neem ik bij deze ontslag&quot; en toen zei hun baas &quot;en dat is je dan bij deze verleend&quot; en dat was dus einde verhaal. 
 
Maar hoe het tegenwoordig werkt weet ik niet.

 
 
 
Maar mijn neefje heeft het dus niet direct tegen zijn baas gezegd maar tegen bedrijfsleider, die dus iets zei in de trant van &quot;ok hahahah&quot; en dus dat biertje over zijn hoofd goot. 
 
Overigens er werd door meerdere mensen met bier gesmeten naar elkaar voor &#39;de lol&#39;.</body></post>
<post id="27">
<author>viva-amber</author>
<timestamp>04-09-2015 20:20</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Je hebt alleen zijn kant van het verhaal gehoord?</body></post>
<post id="28">
<author>ferdinandje</author>
<timestamp>04-09-2015 20:21</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Zoals SweetFireFly al zegt, daar is jurisprudentie over. Het is en was voor iedereen toch duidelijk dat je neefjes verklaring niet overeenstemde met zijn wil. Daarbij moet een baas als hij twijfelt (of zou moeten twijfelen) onderzoeken of de werknemer het meende. Die baas staat niet sterk dus.</body></post>
<post id="29">
<author>reisa1978</author>
<timestamp>04-09-2015 20:22</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat een vreemd verhaal. Dit is niet rechtsgeldig. Lees dit maar eens, zelfs als hij echt boos was geweest was het niet rechtsgeldig. Maar het gaat hier om een grap. 
 
[http://blog.wetrecht.nl/o ... n-en-spijt-hebben-wat-nu/](http://blog.wetrecht.nl/ontslag-nemen-en-spijt-hebben-wat-nu/) 
 
 
Maar ja, gelijk hebben en gelijk krijgen zijn twee verschillende dingen.</body></post>
<post id="30">
<author>chocolol</author>
<timestamp>04-09-2015 20:22</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[infojunk schreef op 04 september 2015 @ 20:14](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824067#m19824067):** 
 
Of het is een grap van de baas of er is meer gebeurd op de gezellige zuipavond...

Hier moest ik ook aan denken.</body></post>
<post id="31">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:22</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat lullig dat iedereen meteen denkt dat neefje wel de helft zal vertellen? Op deze manier kún je niet eens ontslag nemen. En echt, je moet de supermarkteigenaren de kost niet geven die via dit soort spelletje van te duur personeel proberen af te komen. Echt, werkgevers kunnen ook klootzakken zijn en werknemers gewoon goede werknemers.</body></post>
<post id="32">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>04-09-2015 20:24</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Nemen ze vast het neefje van de bedrijfsleider aan die net 16 is geworden,</body></post>
<post id="33">
<author>Lady-Voldemort</author>
<timestamp>04-09-2015 20:25</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Sidroht schreef op 04 september 2015 @ 20:22](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824201#m19824201):** 
 
Wat lullig dat iedereen meteen denkt dat neefje wel de helft zal vertellen? Op deze manier kún je niet eens ontslag nemen. En echt, je moet de supermarkteigenaren de kost niet geven die via dit soort spelletje van te duur personeel proberen af te komen. Echt, werkgevers kunnen ook klootzakken zijn en werknemers gewoon goede werknemers.

Die mogelijkheid klinkt me ook helemaal niet raar in de oren hoor. Maar mijn ervaring met pubers (of net pubers-af) is toch echt dat ze met droge ogen prachtige verhalen kunnen vertellen waarin ze zelf als de vermoorde onschuld naar voren komen, terwijl de werkelijkheid dan toch iets anders ligt. Is geen rottigheid hoor, ze geloven het zelf ook.</body></post>
<post id="34">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:25</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ok nou laat maar, het is blijkbaar een heeeeeel grappig bedrijf. 
 
Zijn huisgenoot belt net op dat zijn baas voor de deur staat samen met de rest van de collega&#39;s en een kratje bier. 
 
Was dus een grap, nou lachen hoor, zucht. Ze hebben hem dus 2 dagen in de maling genomen. 
 
Nou ze verdienen elkaar. 
 
Bedankt voor de tips ![:-$](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_embarrassed.gif)</body></post>
<post id="35">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:26</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Lady-Voldemort schreef op 04 september 2015 @ 20:25](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824233#m19824233):** 
 
[...] 
 
 
 
Die mogelijkheid klinkt me ook helemaal niet raar in de oren hoor. Maar mijn ervaring met pubers (of net pubers-af) is toch echt dat ze met droge ogen prachtige verhalen kunnen vertellen waarin ze zelf als de vermoorde onschuld naar voren komen, terwijl de werkelijkheid dan toch iets anders ligt. Is geen rottigheid hoor, ze geloven het zelf ook.

Dit is geen puber. Dit is een kerel van 20.</body></post>
<post id="36">
<author>reisa1978</author>
<timestamp>04-09-2015 20:27</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ach, arme jongen. Bijna een advocaat ingeschakeld. Nou ja, eind goed is al goed, denk ik. (stiekem vind ik het wel grappig, alleen twee dagen best lang)</body></post>
<post id="37">
<author>meivogel</author>
<timestamp>04-09-2015 20:27</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Het is te hopen dat de bedrijfsleider (die het geintje met hem uithaalde) wil getuigen hoe het werkelijk gegaan is. Want dit lijkt me geen grond voor ontslag. 
 
 
Edit; mosterd, gelukkig is het opgelost. Echt humor om te lachen ![:sarcastis](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile_sarcastic.gif)</body></post>
<post id="38">
<author>Lady-Voldemort</author>
<timestamp>04-09-2015 20:27</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Bromelia schreef op 04 september 2015 @ 20:24](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824217#m19824217):** 
 
Nemen ze vast het neefje van de bedrijfsleider aan die net 16 is geworden,

Klinkt ook erg aannemelijk ja. Sowieso is het al heel bijzonder tegenwoordig, een vast contract. Kan best een ongelukje zijn geweest, en dan komt zo&#39;n grapje natuurlijk wel erg goed uit.</body></post>
<post id="39">
<author>feline123</author>
<timestamp>04-09-2015 20:28</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Mondeling ontslag is wel geldig, maar de werkgever moet onderzoeken of de ontslagname van de werknemer wel daadwerkelijk de bedoeling van de werknemer was.</body></post>
<post id="40">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:28</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Jemig wat een slechte grap. 
 
 
Als het al een grap is. Een vriend heeft ooit zo een brief gekregen dat hij een functie omlaag gezet werd. Ook te duur, ook te oud voor een supermarkt. Hij is toen juridisch advies gaan inwinnen en toen zijn baas dat hoorde was het &#39;oh sorry, foutje gemaakt&#39; en had hij zogenaamd die brief niet moeten krijgen. 
 
Als hij niks had ondernomen hadden ze het heus zo gelaten. Ze proberen vaak even of ze ermee weg komen.</body></post>
<post id="41">
<author>Bromelia</author>
<timestamp>04-09-2015 20:28</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:25](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824235#m19824235):** 
 
Ok nou laat maar, het is blijkbaar een heeeeeel grappig bedrijf. 
 
Zijn huisgenoot belt net op dat zijn baas voor de deur staat samen met de rest van de collega&#39;s en een kratje bier. 
 
Was dus een grap, nou lachen hoor, zucht. Ze hebben hem dus 2 dagen in de maling genomen. 
 
Nou ze verdienen elkaar. 
 
Bedankt voor de tips ![:-$](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_embarrassed.gif)

Hij heeft in ieder geval zijn lesje wel geleerd met bedrijfsuitjes</body></post>
<post id="42">
<author>pejeka</author>
<timestamp>04-09-2015 20:28</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Maar de les is: bedrijfsuitjes zijn gezellig (als je er zin in hebt), maar zodra het neerkomt op dronkemansgedoe en elkaar met drank overgieten, is de grens gewoon vér overschreden. Zorg dus dat het zo ver niet komt. Deze keer is het dan met een sisser afgelopen, bleek het een (misplaatste) grap, maar het is nooit slim je in het bijzijn van collega&#39;s en baas vol te laten lopen tot &quot;kan-niet-meer&quot;.</body></post>
<post id="43">
<author>feline123</author>
<timestamp>04-09-2015 20:29</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Om antwoord te kunnen geven op de vraag of de werknemer serieus ontslag wilde nemen, zal de werkgever een aantal zaken moeten bekijken, waaronder: 
 
 
De gemoedstoestand van de werknemer. Is een werknemer rustig en gedraagt hij zich normaal, dan mag eerder worden aangenomen dat zij daadwerkelijk ontslag wilde nemen. Is de werknemer echter boos, verdrietig of op een andere wijze emotioneel, dan zal dat veel minder snel mogen. Ook een andere storing van geestesvermogens kan ertoe leiden dat de werkgever niet mag aannemen dat de werknemer het nemen van ontslag echt wilde; 
 
De mate waarin de werknemer zich de consequenties realiseert. Maakt de werknemer duidelijk dat zij weet dat ze geen ww krijgt en dat ze in de financiële problemen kan komen te zitten, dan mag de werkgever eerder van de ontslagname uitgaan, dan wanneer de werknemer niet doet blijken dat zij zich de consequenties realiseert. Als werkgever is het daarom ook goed om de werknemer op de consequenties van het nemen van ontslag te wijzen; 
 
De tijd die de werknemer heeft gehad om terug te komen op haar beslissing. Hoe meer tijd de werknemer heeft gehad om terug te komen op de beslissing, hoe eerder de werkgever mag aannemen dat het nemen van ontslag serieus was. Komt de werknemer na een half uur alweer terug op het nemen van het ontslag, dan zal hem het ontslag dat minder kunnen worden aangerekend, dan wanneer hij een week wacht. 
 
 
Zeker indien de werkgever zelf geen nadeel zal ondervinden van het ‘terugnemen’ van de werknemer, zal hij de werknemer minder snel aan zijn ontslagname kunnen houden. 
 
Ontslag nemen, spijt en dan? 
 
 
Indien de werkgever het ontslag naar bovenstaande maatstaven niet aan de werknemer mag tegenwerpen, kan de werknemer het nemen van ontslag dus ongedaan maken. 
 
 
De eerste logische stap daarna is dan het gesprek aangaan met de werkgever. Dat kan de werknemer in eerste instantie zelf doen, maar wanneer dat niets oplevert, is het een goed idee om een jurist met de werkgever te laten spreken. 
 
 
Stelt de werkgever zich op het standpunt dat het ontslag nemen van de werknemer geldig was én dat hij daar ook vanuit mag gaan, dan is het verstandig om in elk geval schriftelijk aan te geven dat je als werknemer niet aan de ontslagname bent gebonden. Tevens is het een goed idee om in diezelfde brief te zetten dat je bereid en beschikbaar bent om op eerste afroep weer gewoon aan het werk te gaan. 
 
 
Blijft je werkgever bij zijn standpunt, dan zal dat ook bij de volgende loonbetaling blijken. De werkgever zal dan geen of slechts gedeeltelijk het loon betalen aangezien je (een gedeelte van de periode) niet in dienst bent geweest. 
 
 
Op dat moment zal er een loonvordering aanhangig moeten worden gemaakt bij de rechter indien de werkgever weigerachtig blijft om het loon te betalen. De rechter beslist dan over de geldigheid of ongeldigheid van het ontslag.</body></post>
<post id="44">
<author>SweetFirefly</author>
<timestamp>04-09-2015 20:29</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:25](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824235#m19824235):** 
 
Ok nou laat maar, het is blijkbaar een heeeeeel grappig bedrijf. 
 
Zijn huisgenoot belt net op dat zijn baas voor de deur staat samen met de rest van de collega&#39;s en een kratje bier. 
 
Was dus een grap, nou lachen hoor, zucht. Ze hebben hem dus 2 dagen in de maling genomen. 
 
Nou ze verdienen elkaar. 
 
Bedankt voor de tips ![:-$](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_embarrassed.gif)

Rare wending van dit topic na een kwartier. Waarom zou de huisgenoot van je neef jou hiervoor bellen, dan bellen ze toch eerder naar zijn ouders?....</body></post>
<post id="45">
<author>Lady-Voldemort</author>
<timestamp>04-09-2015 20:30</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:25](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824235#m19824235):** 
 
Ok nou laat maar, het is blijkbaar een heeeeeel grappig bedrijf. 
 
Zijn huisgenoot belt net op dat zijn baas voor de deur staat samen met de rest van de collega&#39;s en een kratje bier. 
 
Was dus een grap, nou lachen hoor, zucht. Ze hebben hem dus 2 dagen in de maling genomen. 
 
Nou ze verdienen elkaar. 
 
Bedankt voor de tips ![:-$](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_embarrassed.gif)

 
 
 
Grappig hoor. Zit ik me hier voor Jan Lul de blaren op mijn vingers te tikken ![:-@](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_angry_red.gif) . 
 
 
Maar zo veel te beter voor je neefje. Krijgt ie die twee &#39;vrije&#39; dagen nog wel doorbetaald ![X-D](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/83_proud.gif) ?</body></post>
<post id="46">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:30</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[pejeka schreef op 04 september 2015 @ 20:28](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824273#m19824273):** 
 
Maar de les is: bedrijfsuitjes zijn gezellig (als je er zin in hebt), maar zodra het neerkomt op dronkemansgedoe en elkaar met drank overgieten, is de grens gewoon vér overschreden. Zorg dus dat het zo ver niet komt. Deze keer is het dan met een sisser afgelopen, bleek het een (misplaatste) grap, maar het is nooit slim je in het bijzijn van collega&#39;s en baas vol te laten lopen tot &quot;kan-niet-meer&quot;.

In bepaalde sectoren gebeurt niet anders hoor.</body></post>
<post id="47">
<author>Sidroht</author>
<timestamp>04-09-2015 20:31</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[SweetFirefly schreef op 04 september 2015 @ 20:29](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824281#m19824281):** 
 
[...] 
 
 
Rare wending van dit topic na een kwartier. Waarom zou de huisgenoot van je neef jou hiervoor bellen, dan bellen ze toch eerder naar zijn ouders?....

 
 
Neefje is bij haar en word gebeld op zijn mobiel? 
 
 
Niet zo achterdochtig zeg.</body></post>
<post id="48">
<author>Lady-Voldemort</author>
<timestamp>04-09-2015 20:32</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Sidroht schreef op 04 september 2015 @ 20:31](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824301#m19824301):** 
 
[...] 
 
 
Neefje is bij haar en word gebeld op zijn mobiel? 
 
 
Niet zo achterdochtig zeg.

 
 
 
+1 
 
 
En dan nog: wat boeit jou het nou of dit topic &#39;echt&#39; is of niet. Pffft.</body></post>
<post id="49">
<author>pejeka</author>
<timestamp>04-09-2015 20:33</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Sidroht schreef op 04 september 2015 @ 20:30](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824289#m19824289):** 
 
[...] 
 
 
In bepaalde sectoren gebeurt niet anders hoor.

Zal best. Maar moet je zelf gewoon niet willen. Zou me doodschamen als ik van een bedrijfsuitje straalbezopen thuiskwam, niet meer precies zou weten wat ik tegen wie zou hebben gezegd en wat ik zou hebben gedaan. Dus ook al vinden álle anderen dat dan op dat moment heel gewoon, ik toch niet.</body></post>
<post id="50">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:33</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hij belde mij niet maar mijn neefje die dus naast me zat.</body></post>
<post id="51">
<author>reisa1978</author>
<timestamp>04-09-2015 20:34</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[SweetFirefly schreef op 04 september 2015 @ 20:29](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824281#m19824281):** 
 
[...] 
 
 
Rare wending van dit topic na een kwartier. Waarom zou de huisgenoot van je neef jou hiervoor bellen, dan bellen ze toch eerder naar zijn ouders?....

 
 
 
Ik neem aan dat neef van 20 een mobiele telefoon heeft waarop hij gebeld is. 
 
 
Edit: Sorry mosterd.</body></post>
<post id="52">
<author>SweetFirefly</author>
<timestamp>04-09-2015 20:35</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:33](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824319#m19824319):** 
 
Hij belde mij niet maar mijn neefje die dus naast me zat.

Aha. Op die manier.</body></post>
<post id="53">
<author>feline123</author>
<timestamp>04-09-2015 20:36</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>![:facepalm:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/facepalm.gif)</body></post>
<post id="54">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:37</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik vind het ook een raar verhaal hoor, maar zoals hij het me vertelde was het een zuipfestijn is er nog gezwommen midden in de nacht, lekker veilig met iedereen katjelam, en waren de baas en de bedrijfsleider nog verder heen dan de rest. 
 
Mijn neefje beweert de shotjes Jagermeister overgeslagen te hebben omdat zijn dienst om 10 uur begon. 
 
 
Op zich vind ik het wel weer lief dat hij naar mij toe komt hiervoor ![:)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile.gif) 
 
Maar goed, ik denk dat hij zijn lesje wel heeft geleerd, ookal geloof ik wel dat er een steekje los zit bij die baas.</body></post>
<post id="55">
<author>jippie55</author>
<timestamp>04-09-2015 20:39</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Heb ik iets gewonnen? ![;-)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_wink.gif)</body></post>
<post id="56">
<author>Budhababe</author>
<timestamp>04-09-2015 20:48</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[jippie55 schreef op 04 september 2015 @ 20:39](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824373#m19824373):** 
 
Heb ik iets gewonnen? ![;-)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_wink.gif)

Een biertje over je hoofd? Blijkbaar is dat helemaal leuk ![;-)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_wink.gif)</body></post>
<post id="57">
<author>Tickel</author>
<timestamp>04-09-2015 20:48</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:37](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824361#m19824361):** 
 
Ik vind het ook een raar verhaal hoor, maar zoals hij het me vertelde was het een zuipfestijn is er nog gezwommen midden in de nacht, lekker veilig met iedereen katjelam, en waren de baas en de bedrijfsleider nog verder heen dan de rest. 
 
Mijn neefje beweert de shotjes Jagermeister overgeslagen te hebben omdat zijn dienst om 10 uur begon. 
 
 
Op zich vind ik het wel weer lief dat hij naar mij toe komt hiervoor ![:)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile.gif) 
 
Maar goed, ik denk dat hij zijn lesje wel heeft geleerd, ookal geloof ik wel dat er een steekje los zit bij die baas.

Ik vind het wel een goede grap van de werkgever. Neefje leert nu ook dat hij dat soort dingen niet zomaar moet roepen.</body></post>
<post id="58">
<author>jippie55</author>
<timestamp>04-09-2015 20:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:48](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824465#m19824465):** 
 
[...] 
 
 
Een biertje over je hoofd? Blijkbaar is dat helemaal leuk ![;-)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_wink.gif)

![:cheer2:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/muvsdz.gif)</body></post>
<post id="59">
<author>kxn</author>
<timestamp>04-09-2015 20:59</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik vind dit eigenlijk wel humor van de baas. ..</body></post>
<post id="60">
<author>lorav</author>
<timestamp>04-09-2015 21:29</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[kxn schreef op 04 september 2015 @ 20:59](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824581#m19824581):** 
 
Ik vind dit eigenlijk wel humor van de baas. ..

Ja ik dus ook ![:-p](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_tongue_out.gif)</body></post>
<post id="61">
<author>Enn</author>
<timestamp>04-09-2015 22:07</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[Budhababe schreef op 04 september 2015 @ 20:25](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824235#m19824235):** 
 
Ok nou laat maar, het is blijkbaar een heeeeeel grappig bedrijf. 
**Zijn huisgenoot belt net op dat zijn baas voor de deur staat samen met de rest van de collega&#39;s en een kratje bier.** 
 
Was dus een grap, nou lachen hoor, zucht. Ze hebben hem dus 2 dagen in de maling genomen. 
 
Nou ze verdienen elkaar. 
 
Bedankt voor de tips ![:-$](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_embarrassed.gif)

 
![X-D](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/83_proud.gif) 
 
 
Heel bijzonder maar ergens wel humor.</body></post>
<post id="62">
<author>Desperate_Housewive</author>
<timestamp>04-09-2015 22:25</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>&gt; quote:
&gt; 
&gt; **[kxn schreef op 04 september 2015 @ 20:59](http://forum.viva.nl/forum/list_message/19824581#m19824581):** 
 
Ik vind dit eigenlijk wel humor van de baas. ..

Ik ook ![:rofl:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smlach010.gif) ik heb gewoon flauwe humor...</body></post>
<post id="63">
<author>LoiseauCoureur</author>
<timestamp>04-09-2015 22:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>![X-D](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/83_proud.gif) Ik moest ff lachen om dit topic. Vind het wel humor van die baas!</body></post>
<post id="64">
<author>Zebraa</author>
<timestamp>05-09-2015 10:00</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Indienen ontslag gaat schriftelijk. 
 
Zelf zou ik wel hard op zoek gaan naar wat anders wat daar wil je niet weeken.</body></post>
<post id="65">
<author>Nouschi</author>
<timestamp>05-09-2015 10:07</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Leuke baas ![X-D](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/83_proud.gif)</body></post>
<post id="66">
<author>Morrigan-</author>
<timestamp>05-09-2015 10:11</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>hahahaha, dat het een rotgeintje terug van de baas was, was het eerste wat ik dacht ![:rofl:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smlach010.gif) 
 
 
arm neefje, haha, wat zal ie in z&#39;n rats hebben gezeten ![:rofl:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smlach010.gif)</body></post>
<post id="67">
<author>vruchtgebruik</author>
<timestamp>05-09-2015 10:16</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Een vriend had ook zo&#39;n baas. 
 
Oh wat een lol, mijn vriend heeft jarenlang daar met veel plezier gewerkt en altijd gekkigheid. 
 
Het was alleen wel altijd lol waarbij de baas altijd &#39;het baasje&#39; was, lol ten koste van die vriend. 
 
Toen die vriend zelf vader werd en dmv andere invloeden wat sterker in zijn schoenen stond werd het minder leuk. Vriend gaf zowaar eens tegengas waar de baas alleen maar in mee kon gaan, vriend kon doordat hij vader werd niet meer op de gekste tijden extra werken. 
 
Het werd steeds naarder, ontaardde in een fysieke vechtpartij (nouja, vriend werd door oud boos mannetje geschopt en uitgescholden en stond er wat verbaasd bij. Is letterlijk het gebouw uitgeduwd). 
 
Is een heel nare rechtszaak geworden die door vriend is gewonnen. 
 
Advocaat van vriend kon gelijk de situatie plaatsen (ah jong daar begonnen. Ah dominant mannetje als baas. Ah leuke grappen en humor). 
 
Mijn advies aan neef is zo snel mogelijk vertrekken. 
 
Dit is een voorbode van iemands trots breken vind ik.</body></post>
<post id="68">
<author>hgjb266</author>
<timestamp>05-09-2015 10:51</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wat een raar onprofessioneel gedoe zeg.</body></post>
<post id="69">
<author>Rubber_Ducky</author>
<timestamp>05-09-2015 10:57</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Nou, wat grappig zeg ![:sarcastis](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smile_sarcastic.gif)</body></post>
<post id="70">
<author>aapjewat</author>
<timestamp>05-09-2015 11:07</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Dus hij heeft twee dagen vrij gekregen van de baas?</body></post>
<post id="71">
<author>Famke81</author>
<timestamp>06-09-2015 11:49</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ja in feite wel. Alleen heeft deze persoon in kwestie twee dagen in de rats gezeten en denk ik niet genoten van het vrij zijn. 😜</body></post>
<post id="72">
<author>cijfernerd</author>
<timestamp>06-09-2015 19:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>![:rofl:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smlach010.gif)![:rofl:](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/smlach010.gif) leuke baas</body></post>
</posts>
</thread>
</forum>
